{
  "timestamp": "2023-12-21 00:39:10",
  "entries": [
    {
      "title": "Historic religious statue returns to Italy with support of Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Historic religious statue returns to Italy with support of Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/historic-religious-statue-returns-italy-support-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/historic-religious-statue-returns-italy-support-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/web-case-italian-madonna.jpg",
      "field_list_image_1": "Police handling the religious artefact",
      "summary": "The historic Italian statue of Our Lady of Mount Carmel, which holds great religious importance, has been returned to Italy from the Netherlands with judicial support from Eurojust. The religious artefact was stolen in 2014 from a church in Pastena on the Amalfi Coast and later bought by a Dutch collector. The Agency assisted the Italian authorities with the rapid execution of a European Investigation Order (EIO) to arrange for its return to the Pastena parish.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The historic Italian statue of Our Lady of Mount Carmel, which holds great religious importance, has been returned to Italy from the Netherlands with judicial support from Eurojust. The religious artefact was stolen in 2014 from a church in Pastena on the Amalfi Coast and later bought by a Dutch collector. The Agency assisted the Italian authorities with the rapid execution of a European Investigation Order (EIO) to arrange for its return to the Pastena parish."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The statue, which is around 700 years old, was stolen from the church in August 2014 and offered for sale via an Italian antique dealer. It was bought in good faith by a Dutch collector who intended to resell it and posted pictures on social media. These were spotted by the parish priest of Pastena, who contacted the Italian authorities.\u00a0An investigation was launched by the special Cultural Heritage Unit of the Italian Carabinieri and the Public Prosecutor\u2019s Office of Salerno, which later contacted Eurojust to initiate the process of retrieving and returning the artefact to the Amalfi Coast.\u2026"
        }
      ],
      "published": "Tue, 19 Dec 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        12,
        19,
        12,
        0,
        0,
        1,
        353,
        0
      ],
      "id": "a60cdfd5-a6e9-4017-aae9-16ac6a6e169f",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "European Investigation Order",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Italy",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Netherlands",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "SIRIUS 2023 report: Navigating the new era of obtaining electronic evidence",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "SIRIUS 2023 report: Navigating the new era of obtaining electronic evidence"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/sirius-2023-report-navigating-new-era-obtaining-electronic-evidence"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/sirius-2023-report-navigating-new-era-obtaining-electronic-evidence",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/sirius-eu-electronic-evidence-situation-report-cover-page.png",
      "field_list_image_1": "Publication cover",
      "summary": "Today, Europol, Eurojust and the European Judicial Network publish the 2023 edition of the SIRIUS European Union (EU) Electronic Evidence Situation Report.This report was first presented at the SIRIUS Annual Conference which saw over 900 participants take part in this hybrid event between 21-23 November 2023.The latest SIRIUS publication outlines the experiences of EU authorities in retrieving electronic data held by foreign-based service providers, and their experiences in delivering data, for the purpose of criminal investigations over the past year.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Today, Europol, Eurojust and the European Judicial Network publish the 2023 edition of the SIRIUS European Union (EU) Electronic Evidence Situation Report.This report was first presented at the SIRIUS Annual Conference which saw over 900 participants take part in this hybrid event between 21-23 November 2023.The latest SIRIUS publication outlines the experiences of EU authorities in retrieving electronic data held by foreign-based service providers, and their experiences in delivering data, for the purpose of criminal investigations over the past year."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "SIRIUS EU Electronic Evidence Situation Report 2023Download the reportThe report highlights the new frontier of electronic evidenceThe EU Electronic Evidence legislative package, adopted in July 2023, marks a new era in obtaining electronic evidence, as it will enable competent authorities to issue legally binding orders directly to service providers offering services within the EU, regardless of their place of establishment. This move will help address issues regarding lengthy judicial procedures to obtain data across borders, as well as legal uncertainties surrounding practices of voluntary\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 18 Dec 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        12,
        18,
        12,
        0,
        0,
        0,
        352,
        0
      ],
      "id": "1d8fecda-5e34-40ce-af6d-733101977bd1",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "EJN",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Eurojust",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Sirius",
          "scheme": "Projects",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Joint action in Germany and Italy against money laundering via rental of luxury cars",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Joint action in Germany and Italy against money laundering via rental of luxury cars"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/joint-action-germany-and-italy-against-money-laundering-rental-luxury-cars"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/joint-action-germany-and-italy-against-money-laundering-rental-luxury-cars",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/luxury-cars-parked.jpg",
      "field_list_image_1": "Luxury cars parked",
      "summary": "Eurojust has assisted the German and Italian authorities in a coordinated action against large-scale money laundering through the fake long-term rental of mainly luxury cars. Seven suspects were arrested across the two countries for using a car hire agency to launder the proceeds of drug trafficking, extortion and illegal betting for other criminals. The enterprise has been seized in addition to a real estate complex and nearly one hundred mainly luxury vehicles.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust has assisted the German and Italian authorities in a coordinated action against large-scale money laundering through the fake long-term rental of mainly luxury cars. Seven suspects were arrested across the two countries for using a car hire agency to launder the proceeds of drug trafficking, extortion and illegal betting for other criminals. The enterprise has been seized in addition to a real estate complex and nearly one hundred mainly luxury vehicles."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The criminal network primarily used a German-registered car rental agency, which rented out over 150 vehicles for periods of three to four years to customers in Italy. Via fake long-term rental contracts, German-registered luxury cars were delivered to the Italian clients, who paid for their monthly instalments with the proceedings of criminal activities. The arrested suspects are linked to the camorra mafia-type criminal organisation in Italy.Both the judiciary in Germany and Italy started investigations into the case in 2019, with Eurojust enabling close cooperation between the authorities\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 14 Dec 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        12,
        14,
        12,
        0,
        0,
        3,
        348,
        0
      ],
      "id": "70d28dd0-79a4-4ca3-ae79-11ef221b32fb",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Money laundering",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Freezing",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Joint investigation teams",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Seizure",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Italy",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Eurojust update to EU\u2019s Justice and Home Affairs Council",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust update to EU\u2019s Justice and Home Affairs Council"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-update-eus-justice-and-home-affairs-council"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-update-eus-justice-and-home-affairs-council",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/eurojust-ukraine-justice-support-updated-oct23.png",
      "field_list_image_1": "Eurojust support to justice for Ukraine",
      "summary": "Eurojust support to justice for UkraineOn 4 December, Mr Ladislav Hamran (President of Eurojust) informed the EU\u2019s Justice and Home Affairs Council on the latest developments at Eurojust on working towards accountability for Russian war crimes in Ukraine. Ministers were updated on the state of play of the Joint Investigation Team\u2019s work (JIT), the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression against Ukraine (ICPA) as well as on the Core International Crimes Evidence Database (CICED).",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust support to justice for UkraineOn 4 December, Mr Ladislav Hamran (President of Eurojust) informed the EU\u2019s Justice and Home Affairs Council on the latest developments at Eurojust on working towards accountability for Russian war crimes in Ukraine. Ministers were updated on the state of play of the Joint Investigation Team\u2019s work (JIT), the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression against Ukraine (ICPA) as well as on the Core International Crimes Evidence Database (CICED)."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Eurojust continued to support Member States who have joined the JIT (EE, LT, LV, PL, RO, SK ) with legal advice, logistic arrangements financial assistance amounting to nearly 300.000 EUR in grants at present. With investigations currently ongoing, the JIT can further rely on the support of Eurojust, Europol, the International Criminal Court and the United States. On the ICPA, President Hamran informed ministers about a USD 1 million contribution to its operations by the United States. The financial support comes in addition to the US Special Prosecutor at the ICPA who joined the ICPA in\u2026"
        }
      ],
      "published": "Tue, 05 Dec 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        12,
        5,
        12,
        0,
        0,
        1,
        339,
        0
      ],
      "id": "29fdd2fc-9ab3-4aee-a839-d10fcad52b79",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "New National Member for Portugal at Eurojust takes up duties",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "New National Member for Portugal at Eurojust takes up duties"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/new-national-member-portugal-eurojust-takes-duties"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/new-national-member-portugal-eurojust-takes-duties",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/jose-luis-ferreira-trindade.jpg",
      "field_list_image_1": "Mr Jos\u00e9 Luis Ferreira Trindade",
      "summary": "Mr Jos\u00e9 Luis Ferreira TrindadeMr Jos\u00e9 Luis Ferreira Trindade has been appointed Eurojust National Member for Portugal as of 8 November 2023. He replaces Mr Ant\u00f3nio Cluny who has been the National Member since 2014. Mr Ferreira Trindade has been serving as Deputy National Member for Portugal since September 2020. Prior to that, he started working at Eurojust in July 2016 as Assistant to the National Member.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Mr Jos\u00e9 Luis Ferreira TrindadeMr Jos\u00e9 Luis Ferreira Trindade has been appointed Eurojust National Member for Portugal as of 8 November 2023. He replaces Mr Ant\u00f3nio Cluny who has been the National Member since 2014. Mr Ferreira Trindade has been serving as Deputy National Member for Portugal since September 2020. Prior to that, he started working at Eurojust in July 2016 as Assistant to the National Member."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Commenting on his new role as National Member, Mr Ferreira Trindade said: I am honoured to be appointed as National Member for Portugal at Eurojust. During the seven years that I have been part of the Eurojust family, I have seen the Agency play an increasingly important role in combating cross-border crime. In my new role as National Member, I look forward to continue working closely with all the other Member States to make Europe a safer place for everyone.Mr Ferreira Trindade has worked as a Public Prosecutor since 1990 at different levels of the Public Prosecution Service in Portugal. In\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 04 Dec 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        12,
        4,
        12,
        0,
        0,
        0,
        338,
        0
      ],
      "id": "8e7ae11e-402a-4a0f-a7a0-633de7f75142",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "College",
          "scheme": "Eurojust Structure and Admin",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Portugal",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "SIRIUS Annual Conference 2023",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "SIRIUS Annual Conference 2023"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/sirius-annual-conference-2023"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/sirius-annual-conference-2023",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/20231121-sirius-conference-18-vincent-jamin.jpg",
      "field_list_image_1": "Vincent Jamin speaking at SIRIUS Conference, 2023",
      "summary": "On 21-23 November 2023, the SIRIUS Project held its fifth Annual Conference. The hybrid event, focused on cross-border access to electronic evidence, was attended by over 900 participants, including representatives from law enforcement and judicial authorities from 38 countries, as well as 20 representatives of service providers. The event highlighted the crucial need for a collaborative effort to effectively implement forthcoming electronic evidence policies.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "On 21-23 November 2023, the SIRIUS Project held its fifth Annual Conference. The hybrid event, focused on cross-border access to electronic evidence, was attended by over 900 participants, including representatives from law enforcement and judicial authorities from 38 countries, as well as 20 representatives of service providers. The event highlighted the crucial need for a collaborative effort to effectively implement forthcoming electronic evidence policies."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "During the three-day event, the participants had the opportunity to participate in a variety of discussions ranging from the project\u2019s latest achievements, emerging technologies, and the related challenges in obtaining electronic evidence. The legislative developments in this field taking place in the EU and worldwide formed an important part of the conversation from the perspective of policy makers, practitioners, and service providers alike.The SIRIUS Annual Conference 2023 programme included:Interactive panel discussions on novel legal instruments for obtaining electronic evidence across\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 30 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        30,
        12,
        0,
        0,
        3,
        334,
        0
      ],
      "id": "a2d299c6-4ce7-42d4-b602-7d42ab3fc202",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Sirius",
          "scheme": "Projects",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "15th Plenary Meeting of the European Judicial Cybercrime Network",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "15th Plenary Meeting of the European Judicial Cybercrime Network"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/15th-plenary-meeting-european-judicial-cybercrime-network"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/15th-plenary-meeting-european-judicial-cybercrime-network",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/sm-ejcn-plenary-red.jpg",
      "field_list_image_1": "Generic Cybercrime network image - artistic",
      "summary": "On 27-28 November 2023, the 15th Plenary Meeting of the European Judicial Cybercrime Network (EJCN) took place at Eurojust.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "On 27-28 November 2023, the 15th Plenary Meeting of the European Judicial Cybercrime Network (EJCN) took place at Eurojust."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The EJCN Plenary was attended by the EJCN Contact Points from EU and Observer States and representatives from stakeholders - Eurojust, Council of the EU, European Commission, Council of Europe, Europol, the European Judicial Network (EJN), European Union Cybercrime Task Force (EUCTF) and the European Cybercrime Training and Education Group (ECTEG).During the first day of the meeting, the discussions focused on:Misuse of artificial intelligence by criminals;Obfuscation methods of cybercrime proceedings, such as mixing services;How to handle the seizure of crypto assets, seizure of smart\u2026"
        }
      ],
      "published": "Wed, 29 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        29,
        12,
        0,
        0,
        2,
        333,
        0
      ],
      "id": "a20973d2-aed2-4577-b3e7-3d64da97b027",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Cybercrime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "EJCN",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Ransomware group dismantled in Ukraine in a major international operation supported by Eurojust and Europol",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Ransomware group dismantled in Ukraine in a major international operation supported by Eurojust and Europol"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/ransomware-group-dismantled-ukraine-major-operation-supported-eurojust-europol"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/ransomware-group-dismantled-ukraine-major-operation-supported-eurojust-europol",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/web-visual-ramsonware-0.jpg",
      "field_list_image_1": "generic attack word",
      "summary": "Judicial and law enforcement authorities from seven different countries have joined forces in an action against a criminal network responsible for significant ransomware attacks across the world. These attacks are believed to have affected over 1,800 victims in 71 countries. The perpetrators targeted large corporations, effectively bringing their business to a standstill and causing losses of at least several hundred millions of euros.\u00a0A recent operation supported by Eurojust and Europol led to the arrest of the ringleader and the detention of four suspects in Ukraine. A total of 30 places were searched and over a hundred digital equipment tools were seized.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Judicial and law enforcement authorities from seven different countries have joined forces in an action against a criminal network responsible for significant ransomware attacks across the world. These attacks are believed to have affected over 1,800 victims in 71 countries. The perpetrators targeted large corporations, effectively bringing their business to a standstill and causing losses of at least several hundred millions of euros.\u00a0A recent operation supported by Eurojust and Europol led to the arrest of the ringleader and the detention of four suspects in Ukraine. A total of 30 places were searched and over a hundred digital equipment tools were seized."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "More than 20 investigators from Norway, France, Germany and the United States were deployed to Kyiv to assist the Ukrainian authorities. This latest action follows a first round of arrests in 2021 in the framework of the same investigation.\u00a0The perpetrators are believed to have played different roles in the criminal network. Some were involved in the infiltration attempts, using multiple mechanisms to compromise IT networks, including brute force attacks, so-called SQL injection techniques to attack data applications, stolen credentials and phishing emails with malicious attachments. Once\u2026"
        }
      ],
      "published": "Tue, 28 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        28,
        12,
        0,
        0,
        1,
        332,
        0
      ],
      "id": "a3e7c8da-d280-4862-bcb5-4bcd27340c43",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Cybercrime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Coordination meeting",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "France",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Netherlands",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Norway",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Switzerland",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "USA",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Eurojust Annual Meeting on Counter-Terrorism",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust Annual Meeting on Counter-Terrorism"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-annual-meeting-counter-terrorism"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-annual-meeting-counter-terrorism",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/crossmarks-terrorism.jpg",
      "field_list_image_1": "generic image - word Terrorism",
      "summary": "On 22 and 23 November 2023, the Eurojust Annual Meeting on Counter-Terrorism gathered national correspondents for Eurojust for terrorism matters, specialised prosecutors from both EU Member States and third countries, as well as representatives from EU institutions and international organisations.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "On 22 and 23 November 2023, the Eurojust Annual Meeting on Counter-Terrorism gathered national correspondents for Eurojust for terrorism matters, specialised prosecutors from both EU Member States and third countries, as well as representatives from EU institutions and international organisations."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The event was opened by the President of Eurojust, Mr Ladislav Hamran, and Mr Baudoin Thouvenot, National Member for France and Chair of the Eurojust Counter-Terrorism Team. Representatives of the Office of the EU Counter-Terrorism Coordinator and the European Commission also presented relevant developments in fighting terrorism at EU level. The recent amendments to the Eurojust Regulation concerning digital information exchange in terrorism cases and the strengthening of the European Judicial Counter-Terrorism Register were a key topic discussed during the meeting.This year, a specific focus\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 23 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        23,
        12,
        0,
        0,
        3,
        327,
        0
      ],
      "id": "67e45cc2-7e0c-487c-9a26-b22522f007f5",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Terrorism",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "34th Genocide Network meeting",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "34th Genocide Network meeting"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/34th-genocide-network-meeting"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/34th-genocide-network-meeting",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/genocide-network-34th-meeting-11-2023-thumb.jpg",
      "field_list_image_1": "Meeting banner",
      "summary": "The 34th Genocide Network meeting on 15-16 November 2023 focused on the investigation and prosecution of core international crimes committed by ISIL against the Yazidi community in Iraq and Syria. With many ongoing investigations and prosecutions of crimes committed by EU nationals joining ISIL and repatriations presenting possible new cases, the topic proved highly relevant and timely. Speakers from a variety of backgrounds and with unique insights into the topic delivered presentations on the legal complexities of such cases and engaged the audience in practical discussions.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The 34th Genocide Network meeting on 15-16 November 2023 focused on the investigation and prosecution of core international crimes committed by ISIL against the Yazidi community in Iraq and Syria. With many ongoing investigations and prosecutions of crimes committed by EU nationals joining ISIL and repatriations presenting possible new cases, the topic proved highly relevant and timely. Speakers from a variety of backgrounds and with unique insights into the topic delivered presentations on the legal complexities of such cases and engaged the audience in practical discussions."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Consultations related to the specific themes, such as: the importance of bringing justice to survivors; destructions of Yazidis cultural and religious identity; strategies for prosecuting crimes against children, including slavery; specific role of females in ISIL; prosecutorial strategies for collaboration between national authorities; assistance of the United Nations Investigative Team to Promote Accountability for Crimes Committed by Da'esh/ISIL (UNITAD), the International, Impartial and Independent Mechanism on international crimes committed in the Syrian Arab Republic (IIIM), the\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 17 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        17,
        12,
        0,
        0,
        4,
        321,
        0
      ],
      "id": "90f31ccb-6276-4310-b843-573fbb570166",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Genocide Network",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Europol and Eurojust support Czech and Ukrainian police in taking down multi-million euro voice phishing gang",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Europol and Eurojust support Czech and Ukrainian police in taking down multi-million euro voice phishing gang"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/europol-and-eurojust-support-czech-and-ukrainian-police-taking-down-voice-phishing-gang"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/europol-and-eurojust-support-czech-and-ukrainian-police-taking-down-voice-phishing-gang",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/web-cz-ua-case-16-11-23.jpg",
      "field_list_image_1": "police money seized",
      "summary": "The Czech and Ukrainian police have disrupted, with the support of Europol and Eurojust, a prolific phishing gang believed to have defrauded victims across Europe of tens of millions of euros. In Czechia alone, the damage caused by this criminal group is estimated at over EUR 8 million (CZK 195 000 000).\u00a0As a result of this investigation, six suspects were already arrested in Ukraine and four in the Czech Republic in April this year. Locations in Czechia (Domazlice, Rokycany and Plzen) and Ukraine (Dnipropetrovsk) were searched during the raids, including the homes of the accused, vehicles and call centres.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The Czech and Ukrainian police have disrupted, with the support of Europol and Eurojust, a prolific phishing gang believed to have defrauded victims across Europe of tens of millions of euros. In Czechia alone, the damage caused by this criminal group is estimated at over EUR 8 million (CZK 195 000 000).\u00a0As a result of this investigation, six suspects were already arrested in Ukraine and four in the Czech Republic in April this year. Locations in Czechia (Domazlice, Rokycany and Plzen) and Ukraine (Dnipropetrovsk) were searched during the raids, including the homes of the accused, vehicles and call centres."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Photo credits: Czech PoliceMobile phones, SIM cards and computer equipment were seized during the crackdown.The criminal group operated from call centres located in Ukraine and carried out vishing \u2013 or voice phishing \u2013 attacks, mainly targeting Czech victims. The fraudsters asked them to transfer funds from their \u2018compromised\u2019 bank accounts to \u2018safe\u2019 bank accounts controlled by the criminals.The suspects used spoofed phone numbers and impersonated bank employees and police officers to gain the trust of their victims.European coordinationThe case was opened at Eurojust in November 2021 at the\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 16 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        16,
        12,
        0,
        0,
        3,
        320,
        0
      ],
      "id": "303eb6c5-df91-47ab-97e9-ca4831c3263d",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Fraud",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Organised crime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Joint investigation teams",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Czech Republic",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Takedown of Belgian-Greek network smuggling migrants with fake documents by air, eleven arrests",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Takedown of Belgian-Greek network smuggling migrants with fake documents by air, eleven arrests"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/takedown-belgian-greek-network-smuggling-migrants-fake-documents-air-eleven-arrests"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/takedown-belgian-greek-network-smuggling-migrants-fake-documents-air-eleven-arrests",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/web-be-gr-case-14-11-23.jpg",
      "field_list_image_1": "generic money visa image",
      "summary": "Authorities in Belgium and Greece have dismantled a network that was smuggling irregular migrants via Belgian airports to other European countries, including Norway. Mainly Iraqi migrants travelled from Greece to Charleroi and Brussels on falsified or stolen documents, paying at least between EUR 5 000 and EUR 6 000 per person. During an action day, with the active assistance of Eurojust and Europol, 11 people were arrested and 16 places searched, including two travel agencies in Athens.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Authorities in Belgium and Greece have dismantled a network that was smuggling irregular migrants via Belgian airports to other European countries, including Norway. Mainly Iraqi migrants travelled from Greece to Charleroi and Brussels on falsified or stolen documents, paying at least between EUR 5 000 and EUR 6 000 per person. During an action day, with the active assistance of Eurojust and Europol, 11 people were arrested and 16 places searched, including two travel agencies in Athens."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Investigations in Belgium into the smuggling network started in April 2022, after the interception at Brussels airport of a facilitator accompanying three irregular migrants. These investigations uncovered an organised crime group (OCG), which facilitated the travel of small groups of two to four irregular migrants from Greece to Belgium. The migrants had previously travelled to Greece through irregular channels.\u00a0The journeys between Greek and Belgian airports were made by using falsified, stolen or \u2018look-alike\u2019 identity documents. During their journey, the migrants were accompanied by\u2026"
        }
      ],
      "published": "Wed, 15 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        15,
        12,
        0,
        0,
        2,
        319,
        0
      ],
      "id": "0c3b58bf-7eef-4994-b46d-faeb323d29e7",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Counterfeiting",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Migrant smuggling",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Organised crime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Coordination centre",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Coordination meeting",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "JIT funding",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Joint investigation teams",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Belgium",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Greece",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Norway",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Eurojust welcomes U.S. financial support to the International Centre for the Crime of Aggression",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust welcomes U.S. financial support to the International Centre for the Crime of Aggression"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-welcomes-us-financial-support-international-centre-crime-aggression"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-welcomes-us-financial-support-international-centre-crime-aggression",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-ring-name.png",
      "field_list_image_1": "ICPA logo",
      "summary": "The U.S. Department of State has announced that it will provide USD 1 million to the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression against Ukraine (ICPA), established at Eurojust.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The U.S. Department of State has announced that it will provide USD 1 million to the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression against Ukraine (ICPA), established at Eurojust."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Eurojust welcomes this financial contribution, which will support the ICPA\u2019s ongoing work to build the strongest possible cases for future prosecution of the crime of aggression committed in Ukraine.The contribution will be administered through the European Commission\u2019s Service for Foreign Policy Instruments, which provides Eurojust with an initial budget of EUR 8.3 million for the ICPA until December 2024.European Commissioner for Justice, Didier Reynders stated: The financial contribution from the U.S. to the ICPA underlines the strength of the transatlantic cooperation and strong U.S.\u2026"
        }
      ],
      "published": "Wed, 15 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        15,
        12,
        0,
        0,
        2,
        319,
        0
      ],
      "id": "02a42e03-e3c2-4bc4-8edd-2046a4378a1f",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "USA",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Eurojust and Nigerian judicial authorities sign Working Arrangement to boost cooperation against organised crime",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust and Nigerian judicial authorities sign Working Arrangement to boost cooperation against organised crime"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-and-nigerian-judicial-authorities-sign-working-arrangement-boost-cooperation-against"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-and-nigerian-judicial-authorities-sign-working-arrangement-boost-cooperation-against",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/lateef-olasunkanmi-fagbemi-and-ladislav-hamran.jpg",
      "field_list_image_1": "Mr Lateef Olasunkanmi Fagbemi and Mr Ladislav Hamran",
      "summary": "Eurojust and the Attorney General of Nigeria, Mr Lateef Olasunkanmi Fagbemi, SAN, signed on 9 November a Working Arrangement to enable structured and closer cooperation in the fight against organised crime groups (OCGs). This paves the way for the establishment of a Contact Point for Eurojust in Nigeria and closer communication for the swifter execution of requests for judicial cooperation on both sides. Nigeria is the first sub-Saharan African country to sign a Working Arrangement with the Agency.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust and the Attorney General of Nigeria, Mr Lateef Olasunkanmi Fagbemi, SAN, signed on 9 November a Working Arrangement to enable structured and closer cooperation in the fight against organised crime groups (OCGs). This paves the way for the establishment of a Contact Point for Eurojust in Nigeria and closer communication for the swifter execution of requests for judicial cooperation on both sides. Nigeria is the first sub-Saharan African country to sign a Working Arrangement with the Agency."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Mr Lateef Olasunkanmi Fagbemi, SAN, and\u00a0Mr Ladislav HamranThe signing took place during the two-day Conference on Transnational Organised Crime affecting West Africa and Europe at the premises of Eurojust in The Hague. The conference, which brings together judicial and law enforcement authorities from eight West African countries and most of the national authorities represented at Eurojust, is being organised by the Agency in cooperation with the United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC) and the Siracusa International Institute for Criminal Justice and Human Rights.The President of\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 10 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        10,
        12,
        0,
        0,
        4,
        314,
        0
      ],
      "id": "86399385-c6c1-48a4-a3ad-7a6b982c6be3",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Third countries",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "UNODC",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Five right-wing terrorists arrested throughout Europe with the support of Eurojust and Europol",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Five right-wing terrorists arrested throughout Europe with the support of Eurojust and Europol"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/five-right-wing-terrorists-arrested-throughout-europe-support-eurojust-and-europol"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/five-right-wing-terrorists-arrested-throughout-europe-support-eurojust-and-europol",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/handcuffs.jpg",
      "field_list_image_1": "Handcuffs",
      "summary": "Eurojust and Europol have supported the competent authorities in Belgium, Croatia, Germany, Lithuania, Romania and Italy in an international operation against right-wing terrorism. During a joint action day, five suspects were apprehended and an additional seven others were interrogated. Furthermore, data carriers and weapons were seized.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust and Europol have supported the competent authorities in Belgium, Croatia, Germany, Lithuania, Romania and Italy in an international operation against right-wing terrorism. During a joint action day, five suspects were apprehended and an additional seven others were interrogated. Furthermore, data carriers and weapons were seized."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The suspects allegedly belong to a right-wing organisation that uses an online platform for terrorism related activities, including the dissemination of violent extremist propaganda, the active recruitment of new members and the sharing of manuals of 3D-printed weapons. Some of the members of the organisation are believed to have written their own manifesto and to have access to weapons. Despite of the young age of some of the suspects, indicators showed that there was an increased risk that some of them would take action soon.The case was opened by Eurojust in July 2023 at the request of the\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 10 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        10,
        12,
        0,
        0,
        4,
        314,
        0
      ],
      "id": "d64652cd-75b2-4c8a-85d4-11ee2d03379f",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Terrorism",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Belgium",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Croatia",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Italy",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Lithuania",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Netherlands",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Romania",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Eurojust supports international operation against tax evasion through sham contracts",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust supports international operation against tax evasion through sham contracts"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-supports-international-operation-against-tax-evasion-through-sham-contracts"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-supports-international-operation-against-tax-evasion-through-sham-contracts",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/fraud-generic-image.jpg",
      "field_list_image_1": "generic image",
      "summary": "Eurojust has supported the competent authorities in Germany, Estonia, Latvia, Lithuania and Poland in a coordinated action against a group of suspects allegedly involved in tax evasion through sham contracts with foreign subcontractors. During an operation on 10 October, 39 business premises and apartments were simultaneously searched in all countries involved and several witnesses were questioned.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust has supported the competent authorities in Germany, Estonia, Latvia, Lithuania and Poland in a coordinated action against a group of suspects allegedly involved in tax evasion through sham contracts with foreign subcontractors. During an operation on 10 October, 39 business premises and apartments were simultaneously searched in all countries involved and several witnesses were questioned."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The perpetrators allegedly concluded sham contracts with subcontractors in Estonia, Latvia, Lithuania and Poland in order to conceal employment relationships in Germany. They are also alleged to have partly exploited the different minimum wage standards in the European Union Member States concerned to evade millions of euros in taxes. The case was opened at Eurojust in May 2023 at the request of the German law enforcement authorities. Eurojust facilitated the communication, exchange of information and coordination between the national authorities in real time during the joint action day. The\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 09 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        9,
        12,
        0,
        0,
        3,
        313,
        0
      ],
      "id": "a549294d-ff6c-4431-8b56-288142ee44e7",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Economic crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Fraud",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Estonia",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Latvia",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Lithuania",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Poland",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Eurojust Annual Meeting on Migrant Smuggling",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust Annual Meeting on Migrant Smuggling"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-annual-meeting-migrant-smuggling"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-annual-meeting-migrant-smuggling",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/eurojust-annual-meeting-migrant-smuggling-11-2023.jpg",
      "field_list_image_1": "Meeting participants in a group photo",
      "summary": "On 8 and 9 November, Eurojust hosted its sixth Annual Meeting on Migrant Smuggling. This event, organised by the Eurojust Anti-Trafficking Team, is a forum dedicated to judicial practitioners active in the fight against migrant smuggling. It also serves as the annual meeting of the Focus Group of prosecutors and investigative judges on migrant smuggling.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "On 8 and 9 November, Eurojust hosted its sixth Annual Meeting on Migrant Smuggling. This event, organised by the Eurojust Anti-Trafficking Team, is a forum dedicated to judicial practitioners active in the fight against migrant smuggling. It also serves as the annual meeting of the Focus Group of prosecutors and investigative judges on migrant smuggling."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "This year, the participants discussedcurrent legislative initiatives combatting migrant smuggling to be proposed by the European Commission;how to enforce UN sanctions in migrant smuggling investigations;challenges and best practices in cooperation with third countries (with the participation of judicial practitioners invited through the Western Balkans Criminal Justice Project (WBCJ), the EuroMed Justice programme and by the United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC) / West African Network of Central Authorities and Prosecutors (WACAP);migrant smuggling casework, with special focus on\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 09 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        9,
        12,
        0,
        0,
        3,
        313,
        0
      ],
      "id": "1475e716-2f1a-413c-9571-971f62045061",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Migrant smuggling",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Actions across Europe against online fraud with cryptocurrencies",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Actions across Europe against online fraud with cryptocurrencies"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/actions-across-europe-against-online-fraud-cryptocurrencies"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/actions-across-europe-against-online-fraud-cryptocurrencies",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/web-ch-case-6-11-23.jpg",
      "field_list_image_1": "Generic image laptop credit card",
      "summary": "At the request of the Swiss authorities, Eurojust has coordinated several actions against an online fraud network in EU Member States, Georgia and Ukraine. This has led to searches and the freezing of bank accounts in over 20 countries.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "At the request of the Swiss authorities, Eurojust has coordinated several actions against an online fraud network in EU Member States, Georgia and Ukraine. This has led to searches and the freezing of bank accounts in over 20 countries."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Investigations into the investment scam started in October 2019, following a complaint from a victim to the Swiss authorities. This uncovered fraudulent call centres and websites of alleged financial trading companies in Ukraine, and later also in Georgia. The investigation was temporarily suspended due to the war in Ukraine. At the end of 2022, however, targeted actions were taken in 23 countries, where places were searched and bank accounts and assets were frozen.\u00a0The investigations revealed that most of the victims were Swiss and German investors. The perpetrators allegedly used over a\u2026"
        }
      ],
      "published": "Tue, 07 Nov 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        11,
        7,
        12,
        0,
        0,
        1,
        311,
        0
      ],
      "id": "0bd84af7-8e08-46b8-90cb-54be97ccefbe",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Cybercrime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Fraud",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Coordination meeting",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Belgium",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Bulgaria",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Cyprus",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Czech Republic",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Hungary",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Lithuania",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Malta",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Portugal",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Slovakia",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Georgia",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Switzerland",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Fight against terrorism across EU strengthened by more information sharing with Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Fight against terrorism across EU strengthened by more information sharing with Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/fight-against-terrorism-across-eu-strengthened-more-information-sharing-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/fight-against-terrorism-across-eu-strengthened-more-information-sharing-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/ctr-web-mail.jpg",
      "field_list_image_1": "Picture of soldiers with overlay in top-right Eurojust logo",
      "summary": "The joint efforts across the European Union to fight terrorism will be stepped up by judicial authorities sharing a wider range of information on terrorism cases with Eurojust. EU Member States have an improved legal basis to inform on ongoing and concluded terrorism cases with the entry into force today of an amendment of the Eurojust Regulation. These data will be transmitted to the European Judicial Counter-Terrorism Register (CTR) managed by Eurojust. This will help to better detect links between terrorism cases or connections with other serious crimes.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The joint efforts across the European Union to fight terrorism will be stepped up by judicial authorities sharing a wider range of information on terrorism cases with Eurojust. EU Member States have an improved legal basis to inform on ongoing and concluded terrorism cases with the entry into force today of an amendment of the Eurojust Regulation. These data will be transmitted to the European Judicial Counter-Terrorism Register (CTR) managed by Eurojust. This will help to better detect links between terrorism cases or connections with other serious crimes."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Commenting on the entry into force of the new Regulation, Eurojust President Mr Ladislav Hamran said: The recent attacks in Belgium and France confirm that the threat of terrorism on European soil is still very much alive. Close coordination and early information sharing are crucial ingredients in the successful fight against this heinous crime, and this is precisely what we expect to achieve by reinforcing the Counter-Terrorism Register. I also warmly welcome the other amendments to our Regulation concerning the modernisation of our Case Management System and the role of Liaison Prosecutors\u2026"
        }
      ],
      "published": "Tue, 31 Oct 2023 13:00:00 +0100",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        31,
        12,
        0,
        0,
        1,
        304,
        0
      ],
      "id": "5d323a6d-9384-48d7-b6a2-455721353c69",
      "guidislink": false
    },
    {
      "title": "Meeting on Mutual Legal Assistance Cooperation between the European Union and the United Kingdom",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Meeting on Mutual Legal Assistance Cooperation between the European Union and the United Kingdom"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/meeting-mutual-legal-assistance-cooperation-between-european-union-and-united-kingdom"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/meeting-mutual-legal-assistance-cooperation-between-european-union-and-united-kingdom",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/mutual-legal-assistance-meeting-eurojust-uk-20231027.jpg",
      "field_list_image_1": "Group photo",
      "summary": "On 26 and 27 October 2023, a meeting on Mutual Legal Assistance Cooperation between the European Union and the United Kingdom was held at Eurojust\u2019s premises and online.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "On 26 and 27 October 2023, a meeting on Mutual Legal Assistance Cooperation between the European Union and the United Kingdom was held at Eurojust\u2019s premises and online."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The legal system in the UK is significantly different from that of most legal systems in the EU and other countries, and it is therefore crucial to know and understand the differences to enable smooth cooperation. Furthermore, since 1 January 2021, a new legal regime between the EU and UK, the Trade and Cooperation Agreement, became applicable. This implied some relevant changes in different fields of judicial cooperation in criminal matters, such as mutual legal assistance (MLA). In addition, the MLA form, which was created in accordance with Article 635 of the TCA, became mandatory as of 1\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 27 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        27,
        12,
        0,
        0,
        4,
        300,
        0
      ],
      "id": "a2d178c3-edfd-46d6-84c4-65381a5fce53",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Mutual legal assistance",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "United Kingdom",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Coordinated arrest of Swedish high-value target suspected of major drug trafficking",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Coordinated arrest of Swedish high-value target suspected of major drug trafficking"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/coordinated-arrest-swedish-high-value-target-suspected-major-drug-trafficking"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/coordinated-arrest-swedish-high-value-target-suspected-major-drug-trafficking",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/if-se-case.jpg",
      "field_list_image_1": "Generic image \"Narcotics\"",
      "summary": "Eurojust has supported the authorities in Sweden, Serbia and Montenegro in the arrest of a Swedish national suspected of being part of an organised crime group (OCG) involved in drug trafficking. After his arrest in Serbia, a procedure was initiated for his extradition to Sweden. During a joint action day also supported by Interpol, the authorities conducted house searches in Serbia and Montenegro and seized important evidence.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust has supported the authorities in Sweden, Serbia and Montenegro in the arrest of a Swedish national suspected of being part of an organised crime group (OCG) involved in drug trafficking. After his arrest in Serbia, a procedure was initiated for his extradition to Sweden. During a joint action day also supported by Interpol, the authorities conducted house searches in Serbia and Montenegro and seized important evidence."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The suspect, previously convicted for similar crimes, is suspected of both aggravated narcotics- and weapon-offences, and illegal possession of explosives. He has recently been residing in the Balkans, from where he is believed to have continued his criminal activities in Sweden. He allegedly controlled his subordinates in the OCG remotely and directed them to carry out several criminal activities, such as the trade of vast quantities of narcotics and weapons.\u00a0Some of his accomplices have been already convicted and others are under criminal investigation.\u00a0At the request of the Swedish\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 27 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        27,
        12,
        0,
        0,
        4,
        300,
        0
      ],
      "id": "45481287-5c27-4ba0-afa0-13afff9f8fba",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Drug trafficking",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Organised crime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Sweden",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Interpol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Montenegro",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Serbia",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Major international operation against the Ragnar Locker ransomware group with Eurojust support",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Major international operation against the Ragnar Locker ransomware group with Eurojust support"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/major-international-operation-against-ragnar-locker-ransomware-group-eurojust-support"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/major-international-operation-against-ragnar-locker-ransomware-group-eurojust-support",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/ransomware-splash.png",
      "field_list_image_1": "Splash with all participating authorities",
      "summary": "An international operation coordinated by France, with the support of Eurojust and Europol, has dealt an important blow to the Ragnar Locker ransomware group. In an action carried out between 16 and 20 October, searches were conducted in three different countries and in total six suspects were heard in the Czech Republic, Spain, Latvia and France. Furthermore, nine servers were taken down; five in the Netherlands, two in Germany and two in Sweden. The organised crime group is suspected of having committed attacks against 168 international companies worldwide since 2020.At the end of the action week, the main perpetrator, suspected of being a developer of the Ragnar group, has been brought in front of the examining magistrates of the Paris Judicial Court.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "An international operation coordinated by France, with the support of Eurojust and Europol, has dealt an important blow to the Ragnar Locker ransomware group. In an action carried out between 16 and 20 October, searches were conducted in three different countries and in total six suspects were heard in the Czech Republic, Spain, Latvia and France. Furthermore, nine servers were taken down; five in the Netherlands, two in Germany and two in Sweden. The organised crime group is suspected of having committed attacks against 168 international companies worldwide since 2020.At the end of the action week, the main perpetrator, suspected of being a developer of the Ragnar group, has been brought in front of the examining magistrates of the Paris Judicial Court."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The criminals would use malware and steal sensitive data from companies before encrypting their files. They would then offer a decryption key in return for a ransom payment ranging from 5 to 70 million dollars, threatening to leak the stolen data on the dark web if their demands were not met.This major international operation follows two previous actions conducted against the same ransomware group. In September 2021, a coordinated strike between the French, Ukrainian and the United States' authorities led to the arrest of two suspects in Ukraine. In October 2022, another suspect was arrested\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 20 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        20,
        12,
        0,
        0,
        4,
        293,
        0
      ],
      "id": "bc61e81e-0f2c-456c-ac18-6a8dcef41d30",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Cybercrime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Czech Republic",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "France",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Italy",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Latvia",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Netherlands",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Spain",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Sweden",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Third countries",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Attorney General of Colombia visits Eurojust to step up cooperation against drug and wildlife trafficking",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Attorney General of Colombia visits Eurojust to step up cooperation against drug and wildlife trafficking"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/attorney-general-colombia-visits-eurojust-step-cooperation-against-drug-and-wildlife"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/attorney-general-colombia-visits-eurojust-step-cooperation-against-drug-and-wildlife",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/margarita-sniutyte-daugeliene-and-francisco-barbosa.jpg",
      "field_list_image_1": "Ms Margarita \u0160niutyt\u0117-Daug\u0117lien\u0117 and Mr Francisco Barbosa",
      "summary": "Ms Margarita \u0160niutyt\u0117-Daug\u0117lien\u0117 and Mr Francisco BarbosaThe Attorney General of Colombia, Mr Francisco Barbosa, visited Eurojust today to discuss stepping up cross-border judicial cooperation with EU Member States through the Agency. A particular focus was on enhancing cooperation to combat the sharp increase in illicit drug and wildlife trafficking from Colombia to the European Union. Fighting these types of organised crimes are priorities for both the EU and the Colombian authorities.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Ms Margarita \u0160niutyt\u0117-Daug\u0117lien\u0117 and Mr Francisco BarbosaThe Attorney General of Colombia, Mr Francisco Barbosa, visited Eurojust today to discuss stepping up cross-border judicial cooperation with EU Member States through the Agency. A particular focus was on enhancing cooperation to combat the sharp increase in illicit drug and wildlife trafficking from Colombia to the European Union. Fighting these types of organised crimes are priorities for both the EU and the Colombian authorities."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Eurojust Vice-President Ms Margarita \u0160niutyt\u0117-Daug\u0117lien\u0117 stated: Together with drug trafficking, the trade in protected animals is a lucrative business for organised crime groups. With large-scale criminal organisations operating increasingly on a global scale, close cooperation with our partners around the world is of the highest importance. For this reason, we are very happy Mr Barbosa Delgado visited us today to discuss how we can improve our already excellent cooperation.Mr Barbosa, who currently holds the Presidency of the Ibero-American Association of Public Prosecutors (AIAMP), pointed\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 19 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        19,
        12,
        0,
        0,
        3,
        292,
        0
      ],
      "id": "0f430443-c06e-4850-b5d9-54e1397fea87",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Third countries",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "20 migrant smugglers sentenced to prison in Belgium with Eurojust support",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "20 migrant smugglers sentenced to prison in Belgium with Eurojust support"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/migrant-smugglers-sentenced-prison-belgium-eurojust-support"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/migrant-smugglers-sentenced-prison-belgium-eurojust-support",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/lady-justice-sword-scales.jpg",
      "field_list_image_1": "Statue of Lady Justice",
      "summary": "The Belgian Court of Bruges sentenced 20 suspects today to prison terms ranging from 30 months to 11 years for their involvement in migrant smuggling. They were also ordered to pay fines of up to EUR 80 000.The suspects were arrested in July 2022 in an unprecedented international operation targeting a criminal network suspected of using small boats to smuggle up to 10 000 migrants across the English Channel. The action was carried out jointly by authorities in several countries, including Belgium, Germany, the Netherlands and the United Kingdom, with the support of Eurojust and Europol.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The Belgian Court of Bruges sentenced 20 suspects today to prison terms ranging from 30 months to 11 years for their involvement in migrant smuggling. They were also ordered to pay fines of up to EUR 80 000.The suspects were arrested in July 2022 in an unprecedented international operation targeting a criminal network suspected of using small boats to smuggle up to 10 000 migrants across the English Channel. The action was carried out jointly by authorities in several countries, including Belgium, Germany, the Netherlands and the United Kingdom, with the support of Eurojust and Europol."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Thanks to intensive cooperation and exchange of information, the authorities involved were able to deal a severe blow to one of the most significant crime groups involved in cross-Channel migrant smuggling. During an action day on 5 July 2022, 39 people were arrested and over 50 searches were carried out simultaneously in several countries.The organised crime group is believed to have facilitated the smuggling of Vietnamese nationals into the United Kingdom, among other things. To achieve this, the criminal network set up a large infrastructure. The investigation revealed that migrants were\u2026"
        }
      ],
      "published": "Wed, 18 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        18,
        12,
        0,
        0,
        2,
        291,
        0
      ],
      "id": "919189c9-d137-4744-a3a9-f9b894a6af5b",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Migrant smuggling",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Coordination centre",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Coordination meeting",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Joint action day",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Belgium",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Netherlands",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Eurojust",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "United Kingdom",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "National Experts on joint investigation teams explore ways of enhancing cooperation with Latin American countries",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "National Experts on joint investigation teams explore ways of enhancing cooperation with Latin American countries"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/national-experts-joint-investigation-teams-explore-ways-enhancing-cooperation-latin-american"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/national-experts-joint-investigation-teams-explore-ways-enhancing-cooperation-latin-american",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/jits-network-meeting-ni.jpg",
      "field_list_image_1": "JITs Network meeting - group picture",
      "summary": "In recent years, judicial cooperation in criminal matters between EU and Latin American countries has intensified. This has given rise to the first four joint investigation teams (JITs) involving Argentina, Brazil and Ecuador being established with the support of Eurojust. The 19th Annual Meeting of the Network of National Experts on JITs explored how to step up judicial and law enforcement cooperation between EU Member States and Latin American countries in the fight against serious organised crime.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "In recent years, judicial cooperation in criminal matters between EU and Latin American countries has intensified. This has given rise to the first four joint investigation teams (JITs) involving Argentina, Brazil and Ecuador being established with the support of Eurojust. The 19th Annual Meeting of the Network of National Experts on JITs explored how to step up judicial and law enforcement cooperation between EU Member States and Latin American countries in the fight against serious organised crime."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Latin American criminal networks play a major role in drug trafficking and often collaborate with EU-based criminal groups. As a result, vast quantities of cocaine are trafficked from Latin America to the EU, generating huge profits for criminals in both regions. This trade also fuels criminal enterprises, undermining the EU's economy, institutions and society.\u00a0During the 19th Annual Meeting of National Experts on JITs, practitioners explored the need for and possibilities of establishing JITs with Latin American countries. The event was hosted by the JITs Network Secretariat at the Eurojust\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 13 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        13,
        12,
        0,
        0,
        4,
        286,
        0
      ],
      "id": "5edf6e50-c488-4d5a-917f-4d237c97128c",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Joint investigation teams",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "JITs Network",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Third countries",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "New National Member for Malta, Maria Baldacchino, takes up duties",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "New National Member for Malta, Maria Baldacchino, takes up duties"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/new-national-member-malta-maria-baldacchino-takes-duties"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/new-national-member-malta-maria-baldacchino-takes-duties",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/maria-baldacchino.jpg",
      "field_list_image_1": "Ms Maria Baldacchino",
      "summary": "Ms Maria BaldacchinoMs Maria Baldacchino has taken up her duties as the new National Member for Malta at Eurojust this month, succeeding Mr Philip Galea Farrugia. Ms Baldacchino has already served as Deputy National Member since September 2021, combining this function with her work as a lawyer at the Office of the Attorney General in Valletta. She has worked at Eurojust as Assistant to the National Member since March 2020.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Ms Maria BaldacchinoMs Maria Baldacchino has taken up her duties as the new National Member for Malta at Eurojust this month, succeeding Mr Philip Galea Farrugia. Ms Baldacchino has already served as Deputy National Member since September 2021, combining this function with her work as a lawyer at the Office of the Attorney General in Valletta. She has worked at Eurojust as Assistant to the National Member since March 2020."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Commenting on her appointment as National Member, Ms Baldacchino stated: I am deeply honoured and excited to have been appointed as a National Member for Malta at Eurojust. I am committed to working tirelessly alongside my colleagues to strengthen international cooperation in the fight against cross-border crime and promote the values of justice, fairness and security within Europe and beyond.\u2019Ms Baldacchino graduated in law in November 2018 from the University of Malta and received her licence to work as a lawyer in September 2019. In January 2020, she joined the Office of the Attorney\u2026"
        }
      ],
      "published": "Tue, 10 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        10,
        12,
        0,
        0,
        1,
        283,
        0
      ],
      "id": "18055c2a-bc61-4124-84c3-40c15a56c495",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "College",
          "scheme": "Eurojust Structure and Admin",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Malta",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Prosecutors General discuss stepping up judicial role in major operations against organised crime using EMPACT platform",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Prosecutors General discuss stepping up judicial role in major operations against organised crime using EMPACT platform"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/prosecutors-general-discuss-stepping-judicial-role-major-operations-against-organised-crime"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/prosecutors-general-discuss-stepping-judicial-role-major-operations-against-organised-crime",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/17thcfpg-at-eurojust-20231005.jpg",
      "field_list_image_1": "Prosecutors General and Directors of Public Prosecutions of EU Member States",
      "summary": "The Prosecutors General and Directors of Public Prosecutions of EU Member States have extensively discussed how to enhance the role of judicial authorities in joint operations against major organised crime via the EMPACT platform. This would mean involving public prosecutors at an earlier stage in the planning and coordination of operational actions. During their 17th Consultative Forum, held yesterday and today at Eurojust, they were also given an update on the state of play of the judicial response to the war in Ukraine and debated the challenges of protecting the environment through criminal law.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The Prosecutors General and Directors of Public Prosecutions of EU Member States have extensively discussed how to enhance the role of judicial authorities in joint operations against major organised crime via the EMPACT platform. This would mean involving public prosecutors at an earlier stage in the planning and coordination of operational actions. During their 17th Consultative Forum, held yesterday and today at Eurojust, they were also given an update on the state of play of the judicial response to the war in Ukraine and debated the challenges of protecting the environment through criminal law."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The Forum highlighted the necessity to improve awareness of EMPACT among judicial authorities. The 17th Consultative Forum of Prosecutors General and Directors of Public Prosecutions of EU Member States was organised together with the Swedish and Spanish authorities, in view of the Presidency of the Council of the European Union of both countries in 2023.Mr Thomas H\u00e4ggstr\u00f6m, Director of Public Prosecution of Sweden, stated: EMPACT has been operational for more than a decade and has proven to be a highly effective collaborative platform for law enforcement agencies. It is now time for the\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 06 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        6,
        12,
        0,
        0,
        4,
        279,
        0
      ],
      "id": "cfd0e947-2f2a-4292-a689-d96f5b233285",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "EMPACT",
          "scheme": "Projects",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Europol participates in joint investigation team into alleged core international crimes in Ukraine",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Europol participates in joint investigation team into alleged core international crimes in Ukraine"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/europol-participates-joint-investigation-team-alleged-core-international-crimes-ukraine"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/europol-participates-joint-investigation-team-alleged-core-international-crimes-ukraine",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/europol-joins-ukraine-jit-10-2023-01.jpg",
      "field_list_image_1": "Group signing of the JITs agreement",
      "summary": "The European Union Agency for Law Enforcement Cooperation, Europol, has become a participant in the joint investigation team (JIT) on alleged core international crimes committed in Ukraine. The Prosecutors General of the JIT-partner countries involved and Ms Catherine De Bolle, Executive Director of Europol, signed the relevant documentation today during the 17th Meeting of the Consultative Forum of Prosecutors General at Eurojust.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The European Union Agency for Law Enforcement Cooperation, Europol, has become a participant in the joint investigation team (JIT) on alleged core international crimes committed in Ukraine. The Prosecutors General of the JIT-partner countries involved and Ms Catherine De Bolle, Executive Director of Europol, signed the relevant documentation today during the 17th Meeting of the Consultative Forum of Prosecutors General at Eurojust."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The JIT was set up on 25 March 2022 by Lithuania, Poland and Ukraine with Eurojust\u2019s support. On 31 May 2022, Estonia, Latvia and Slovakia became members, followed by Romania on 13 October 2022. On 3 March 2023, the JIT\u2019s seven national authorities signed a Memorandum of Understanding with the United States Department of Justice. Europol joins Eurojust and the Office of the Prosecutor of the International Criminal Court (ICC) as participants in the JIT.In line with its mandate, Europol will provide analytical and forensic support to the members of the JIT. In addition, Europol will support\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 05 Oct 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        10,
        5,
        12,
        0,
        0,
        3,
        278,
        0
      ],
      "id": "e9e5f329-6573-4a34-a252-2a60fde99400",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Joint investigation teams",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Larnaca Conference, 18th CrimEx and 2nd EMJNet meeting of the EuroMed Justice programme",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Larnaca Conference, 18th CrimEx and 2nd EMJNet meeting of the EuroMed Justice programme"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/larnaca-conference-18th-crimex-and-2nd-emjnet-meeting-euromed-justice-programme"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/larnaca-conference-18th-crimex-and-2nd-emjnet-meeting-euromed-justice-programme",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/group-picture-18th-crimex-and-2nd-emjnet.jpeg",
      "field_list_image_1": "Group picture - 18th CrimEx and 2nd EMJNet",
      "summary": "Tackling migrant smuggling is at the heart of the EuroMed Justice (EMJ) multiannual 2022-25 strategy. With the active support of the Cypriot Ministry of Justice, several key actors had the opportunity to continue the exchanges started in Athens in 2022. Eurojust, the Secretariat of the European Judicial Network (EJN), judges, prosecutors, representatives of Member States\u2019 ministries and law enforcement presented their work on the topic, and the challenges they face regarding international cooperation on this matter.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Tackling migrant smuggling is at the heart of the EuroMed Justice (EMJ) multiannual 2022-25 strategy. With the active support of the Cypriot Ministry of Justice, several key actors had the opportunity to continue the exchanges started in Athens in 2022. Eurojust, the Secretariat of the European Judicial Network (EJN), judges, prosecutors, representatives of Member States\u2019 ministries and law enforcement presented their work on the topic, and the challenges they face regarding international cooperation on this matter."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The Conference was opened by the Minister of Justice of Cyprus and a representative of the Attorney General. A member of Eurojust\u2019s Anti-Trafficking Team presented the tools and mechanisms offered by the European Agency for Criminal Justice Cooperation to support national judicial authorities on this topic.The Larnaca Conference was followed by the 18th CrimEx and the 2nd EMJNet meeting. The CrimEx session assessed the implementation of the EMJ V Programme (2020-23) and its impact in South Partner Countries (SPCs). It also debated the strategic documents and priorities of the incoming 6th EMJ\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 25 Sep 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        9,
        25,
        12,
        0,
        0,
        0,
        268,
        0
      ],
      "id": "f546cd50-e38d-4a92-bbb4-a7c51802fa04",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Migrant smuggling",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "EuroMed Justice",
          "scheme": "Projects",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Workshop on international cooperation provisions of the Second Additional Protocol to the Budapest Convention (Art. 9-10)",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Workshop on international cooperation provisions of the Second Additional Protocol to the Budapest Convention (Art. 9-10)"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/workshop-international-cooperation-provisions-second-additional-protocol-budapest-convention"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/workshop-international-cooperation-provisions-second-additional-protocol-budapest-convention",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/workshop-on-international-cooperation-provisions.jpg",
      "field_list_image_1": "Group picture",
      "summary": "On 21 and 22 September 2023, a Workshop on international cooperation provisions of the Second Additional Protocol to the Budapest Convention (Art. 9-10), organised jointly by Eurojust and the Council of Europe, was held at Eurojust\u2019s premises and online.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "On 21 and 22 September 2023, a Workshop on international cooperation provisions of the Second Additional Protocol to the Budapest Convention (Art. 9-10), organised jointly by Eurojust and the Council of Europe, was held at Eurojust\u2019s premises and online."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "This event aimed to address the new procedures enhancing international cooperation between authorities for the disclosure of stored computer data included in the Second Additional Protocol. Discussions focused mainly on expedited disclosure of stored computer data in an emergency (Art. 9), as well as emergency mutual assistance (Art. 10), including the enhanced role of 24/7 Points of Contact established under the Budapest Convention."
        }
      ],
      "published": "Fri, 22 Sep 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        9,
        22,
        12,
        0,
        0,
        4,
        265,
        0
      ],
      "id": "8bd8550a-385f-4737-901b-d43e644e3c02",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Cybercrime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Electronic evidence",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Council of Europe",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Two new Liaison Prosecutors take up duties at Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Two new Liaison Prosecutors take up duties at Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/two-new-liaison-prosecutors-take-duties-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/two-new-liaison-prosecutors-take-duties-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/christoffersen-ivanov-combined.jpg",
      "field_list_image_1": "Rudolf Christoffersen and Mihail Ivanov",
      "summary": "Eurojust welcomes two new Liaison Prosecutors who recently took up duties at the Agency. For the first time, the Republic of Moldova has stationed a prosecutor at Eurojust\u2019s headquarters in The Hague, with the aim of strengthening cooperation with the Moldovan authorities on cases of serious cross-border crime. The new Liaison Prosecutor for Norway is set to continue the strong cooperation on judicial matters that dates back to 2005, when Norway became the first country to sign a cooperation agreement with Eurojust.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust welcomes two new Liaison Prosecutors who recently took up duties at the Agency. For the first time, the Republic of Moldova has stationed a prosecutor at Eurojust\u2019s headquarters in The Hague, with the aim of strengthening cooperation with the Moldovan authorities on cases of serious cross-border crime. The new Liaison Prosecutor for Norway is set to continue the strong cooperation on judicial matters that dates back to 2005, when Norway became the first country to sign a cooperation agreement with Eurojust."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The posting of the first Moldovan Liaison Prosecutor is based on the cooperation agreement between the Republic of Moldova and Eurojust, which was signed in July 2014 and entered into force in October 2016. Judicial cooperation between Moldovan authorities and Eurojust has increased significantly in the past five years: between 2018 and 2022, 91 cases involving Moldova were registered at Eurojust. As of 31 July this year, 16 cases have already been registered, more than in the whole of 2022. Recent successful examples of this cooperation have included an operation targeting border bribery, a\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 08 Sep 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        9,
        8,
        12,
        0,
        0,
        4,
        251,
        0
      ],
      "id": "e1917b71-9731-4145-b78c-8c871aade58c",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Liaison Prosecutor",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Moldova",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Norway",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Vincent Jamin appointed Administrative Director of Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Vincent Jamin appointed Administrative Director of Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/vincent-jamin-appointed-administrative-director-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/vincent-jamin-appointed-administrative-director-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/vincent-jamin-ad-eurojust-infocus.jpg",
      "field_list_image_1": "Vincent Jamin",
      "summary": "Vincent JaminThe College of Eurojust appointed Mr Vincent Jamin as new Administrative Director of the Agency today. Mr Jamin is a French prosecutor by profession. He brings with him 25 years of experience in the area of criminal justice, ranging from assignments in the French Ministry of Justice (2003-2010) to several high-level positions at Eurojust since 2010. Before becoming Administrative Director of Eurojust, he served as the head of the Agency\u2019s Operations Department since 2018.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Vincent JaminThe College of Eurojust appointed Mr Vincent Jamin as new Administrative Director of the Agency today. Mr Jamin is a French prosecutor by profession. He brings with him 25 years of experience in the area of criminal justice, ranging from assignments in the French Ministry of Justice (2003-2010) to several high-level positions at Eurojust since 2010. Before becoming Administrative Director of Eurojust, he served as the head of the Agency\u2019s Operations Department since 2018."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "As the Administrative Director of the European Union Agency for Criminal Justice Cooperation, Mr Jamin is responsible for the day-to-day administration and implementation of key organisational developments, such as the recent extension of Eurojust's mandate and its comprehensive digitalisation efforts. He will take up his duties on 1 October 2023, serving a term of four years.\n\nMr Vincent Jamin commented on his appointment: I feel greatly honoured to continue serving Eurojust in this new role. Having been part of the strong growth of the Agency in recent years, I know by experience the\u2026"
        }
      ],
      "published": "Tue, 05 Sep 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        9,
        5,
        12,
        0,
        0,
        1,
        248,
        0
      ],
      "id": "a5674d81-8b67-4201-81e8-cf2cd509749f",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Administrative Director",
          "scheme": "Eurojust Structure and Admin",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Moldovan President visits Eurojust to discuss enhanced judicial cooperation",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Moldovan President visits Eurojust to discuss enhanced judicial cooperation"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/moldovan-president-visits-eurojust-discuss-enhanced-judicial-cooperation"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/moldovan-president-visits-eurojust-discuss-enhanced-judicial-cooperation",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/maia-sandu-eurojust-visit.jpg",
      "field_list_image_1": "President of Moldova Ms Maia Sandu with Eurojust President Mr Ladislav Hamran",
      "summary": "President Ms Maia Sandu of the Republic of Moldova visited Eurojust today to discuss the country\u2019s cooperation with the Agency and its further integration into the EU\u2019s judicial cooperation architecture. She met with Eurojust President Mr Ladislav Hamran, who underlined the importance of strengthened relationships to effectively fight serious cross-border crime. Ms Sandu was also briefed on Eurojust\u2019s core activities and its support for the accountability efforts for Ukraine.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "President Ms Maia Sandu of the Republic of Moldova visited Eurojust today to discuss the country\u2019s cooperation with the Agency and its further integration into the EU\u2019s judicial cooperation architecture. She met with Eurojust President Mr Ladislav Hamran, who underlined the importance of strengthened relationships to effectively fight serious cross-border crime. Ms Sandu was also briefed on Eurojust\u2019s core activities and its support for the accountability efforts for Ukraine."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "On the occasion of her first visit to Eurojust, Moldovan President Ms Maia Sandu said: \u2018Moldova is working to become a stronger, more reliable security partner in Europe. Our cooperation with Eurojust enables us to join forces in combating complex cross-border crimes, contributing to a safer Europe united against organised crime groups. Through our joint efforts, we aim to ensure that both our country and Europe as a whole remain one step ahead of criminals, underscoring our commitment to justice and security.\u2019\n\nEurojust President Mr Ladislav Hamran stated: \u2018Organised crime threatens and\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 04 Sep 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        9,
        4,
        12,
        0,
        0,
        0,
        247,
        0
      ],
      "id": "21c90fac-7235-4172-ae2f-d9e5a5ce10b8",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Cooperation agreement",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Third countries",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Malware network that infected more than 700.000 victims and caused hundreds of millions of dollars in damage worldwide dismantled in multinational law enforcement operation",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Malware network that infected more than 700.000 victims and caused hundreds of millions of dollars in damage worldwide dismantled in multinational law enforcement operation"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/malware-network-infected-more-700000-victims-and-caused-hundreds-millions-dollars-damage"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/malware-network-infected-more-700000-victims-and-caused-hundreds-millions-dollars-damage",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/malware-stock-image.jpg",
      "field_list_image_1": "Generic image",
      "summary": "The infrastructure of the malware and botnet known as \u2019Qakbot\u2019 has been taken down in an international operation led by the United States involving actions in the United States, France, Germany, the Netherlands, the United Kingdom, Romania and Latvia. The Qakbot malware infected more than 700.000 victim computers, facilitated the delivery of ransomware and caused hundreds of millions of dollars in damage worldwide. This is one of the largest financial and technical disruptions of a botnet infrastructure leveraged by cybercriminals to commit ransomware, financial fraud and other cyber-enabled criminal activity.\n\nThe US authorities seized approximately USD 8.6 million (nearly EUR 8 million) in cryptocurrency during the operation. Eurojust and Europol supported the investigation and played a key role in facilitating cross-border cooperation during the action day.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The infrastructure of the malware and botnet known as \u2019Qakbot\u2019 has been taken down in an international operation led by the United States involving actions in the United States, France, Germany, the Netherlands, the United Kingdom, Romania and Latvia. The Qakbot malware infected more than 700.000 victim computers, facilitated the delivery of ransomware and caused hundreds of millions of dollars in damage worldwide. This is one of the largest financial and technical disruptions of a botnet infrastructure leveraged by cybercriminals to commit ransomware, financial fraud and other cyber-enabled criminal activity.\n\nThe US authorities seized approximately USD 8.6 million (nearly EUR 8 million) in cryptocurrency during the operation. Eurojust and Europol supported the investigation and played a key role in facilitating cross-border cooperation during the action day."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "According to the investigation, Qakbot (also known as \u2018Qbot\u2019 and \u2018Pinkslipbot\u2019, among other names) was controlled by a criminal network and was used by other criminals to target critical industries worldwide. The Qakbot malware infects victim computers primarily through spam email messages containing malicious attachments or hyperlinks.\n\n\n\nOnce it has infected a victim computer, Qakbot can deliver additional malware, including ransomware. The victim computers infected with Qakbot malware are part of a botnet \u2013 a network of compromised computers \u2013 that allows infected computers to be\u2026"
        }
      ],
      "published": "Wed, 30 Aug 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        8,
        30,
        12,
        0,
        0,
        2,
        242,
        0
      ],
      "id": "90219789-608d-47c3-993d-a7c01e725cf6",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Cybercrime",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Seizure",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "France",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Germany",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Latvia",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Netherlands",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Romania",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Europol",
          "scheme": "Partner",
          "label": null
        },
        {
          "term": "United Kingdom",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        },
        {
          "term": "USA",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Eurojust supports Romania and UK in action against human traffickers",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust supports Romania and UK in action against human traffickers"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-supports-romania-and-uk-action-against-human-traffickers"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/eurojust-supports-romania-and-uk-action-against-human-traffickers",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/seized-money-romanian-banknotes-1.jpg",
      "field_list_image_1": "Seized money: Romanian banknotes laid out on a table",
      "summary": "Eurojust and Europol have supported authorities in Romania and the United Kingdom (UK) in an operation against the trafficking of Romanian women for sexual exploitation in the UK. During an action day in both countries, a total of 17 searches were carried out and 6 people were taken to hearings. In addition, one person in the UK was arrested for a wanted circulation. Eight victims were taken to safety, six of whom during the action day and two more in the course of the investigation. The authorities seized large amounts of money, weapons, jewellery and luxury vehicles. In total, 133 officers took part in the operation. Eurojust supported the setting up of a joint investigation team (JIT), which facilitated cross-border judicial cooperation.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Eurojust and Europol have supported authorities in Romania and the United Kingdom (UK) in an operation against the trafficking of Romanian women for sexual exploitation in the UK. During an action day in both countries, a total of 17 searches were carried out and 6 people were taken to hearings. In addition, one person in the UK was arrested for a wanted circulation. Eight victims were taken to safety, six of whom during the action day and two more in the course of the investigation. The authorities seized large amounts of money, weapons, jewellery and luxury vehicles. In total, 133 officers took part in the operation. Eurojust supported the setting up of a joint investigation team (JIT), which facilitated cross-border judicial cooperation."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Photo credits: Romanian and UK policeThe suspects allegedly recruited their victims among low-income families in Romania. The criminals used the so-called \u2018loverboy\u2019 approach, a method of trafficking in human beings frequently chosen by similar groups operating from Romania. Lured by false promises of romantic relationships, the young women were transported to London, where they were forced into prostitution. The perpetrators advertised these services on various UK adult websites and used the proceedings for their own benefit.The successful action day on 4 August 2023 was the result of a\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 04 Aug 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        8,
        4,
        12,
        0,
        0,
        4,
        216,
        0
      ],
      "id": "66ee2649-1a2e-4b02-8792-eee4d348f2e3",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Trafficking in human beings",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Joint action day",
          "scheme": "Eurojust Tools",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Joint investigation teams",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Seizure",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Romania",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "United Kingdom",
          "scheme": "Third states",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "New National Member for Finland joins Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "New National Member for Finland joins Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/new-national-member-finland-joins-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/new-national-member-finland-joins-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/heli-vesaaja.jpg",
      "field_list_image_1": "Heli Vesaaja",
      "summary": "Ms Heli Vesaaja has taken up her duties as the new National Member for Finland at Eurojust, replacing Ms Lilja Limingoja. Before this appointment, Ms Vesaaja worked for the Prosecution District of Southern Finland, as a prosecutor since 1997 and as a senior specialised prosecutor since 2019. Since 2007, she has specialised in organised crime, drug trafficking and money laundering. She has actively participated in multiple joint investigation teams.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Ms Heli Vesaaja has taken up her duties as the new National Member for Finland at Eurojust, replacing Ms Lilja Limingoja. Before this appointment, Ms Vesaaja worked for the Prosecution District of Southern Finland, as a prosecutor since 1997 and as a senior specialised prosecutor since 2019. Since 2007, she has specialised in organised crime, drug trafficking and money laundering. She has actively participated in multiple joint investigation teams."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Commenting on her new role as National Member, Ms Vesaaja said: I am honoured to join Eurojust as the new Finnish National Member. Having prosecuted many cases in my home country with assistance from Eurojust, I know how crucial the role of the Agency is in fighting cross-border organised crime. I look forward to building on the work undertaken by Ms Lilja Limingoja and to meeting my new colleagues at Eurojust.\n\nMs Vesaaja has been working in the field of international cooperation since 2002. In addition to her career as a prosecutor, Ms Vesaaja has worked at the European Court of Human\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 03 Aug 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        8,
        3,
        12,
        0,
        0,
        3,
        215,
        0
      ],
      "id": "2712c227-46b6-4b6c-8f58-826600f1cab9",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "College",
          "scheme": "Eurojust Structure and Admin",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Finland",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Most wanted Hungarian criminals arrested in Spain with Eurojust support",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Most wanted Hungarian criminals arrested in Spain with Eurojust support"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/most-wanted-hungarian-criminals-arrested-spain-eurojust-support"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/most-wanted-hungarian-criminals-arrested-spain-eurojust-support",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/cannabis-field.jpg",
      "field_list_image_1": "Cannabis field",
      "summary": "Three Hungarian criminals on Europol\u2019s European Most Wanted list have been arrested by the Hungarian and Spanish authorities in a simultaneous joint action carried out in Spain. The suspects allegedly run a cannabis plantation and processing facility in Hungary. Eurojust supported the investigation and played a key role in facilitating cross-border judicial cooperation during the operation.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Three Hungarian criminals on Europol\u2019s European Most Wanted list have been arrested by the Hungarian and Spanish authorities in a simultaneous joint action carried out in Spain. The suspects allegedly run a cannabis plantation and processing facility in Hungary. Eurojust supported the investigation and played a key role in facilitating cross-border judicial cooperation during the operation."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "Between 2020 and 2021, the suspects allegedly operated a professionally equipped and automated infrastructure for the cultivation and processing of thousands of cannabis plants in Hungary. The Hungarian authorities dismantled the facility in May 2021. During the operation, the authorities seized 165 kg of marijuana and cocaine and assets worth over HUF 380 million (EUR 983,700).\n\n\n\nThe authorities were able to identify all seven members of the criminal network and arrested two of them soon after the operation. The other five members were placed on Europol\u2019s European Most Wanted list.\n\nThree\u2026"
        }
      ],
      "published": "Thu, 03 Aug 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        8,
        3,
        12,
        0,
        0,
        3,
        215,
        0
      ],
      "id": "79e8eb65-5eac-4900-9a68-a52722f1d85c",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Drug trafficking",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Hungary",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Spain",
          "scheme": "Member State",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Spanish Presidency of the Council of the European Union kicks off at Eurojust with a live art performance",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Spanish Presidency of the Council of the European Union kicks off at Eurojust with a live art performance"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/spanish-presidency-council-european-union-kicks-eurojust-live-art-performance"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/spanish-presidency-council-european-union-kicks-eurojust-live-art-performance",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/spanish-presidency-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Painting and Artist",
      "summary": "The Spanish artist Bea Sarrias has painted a portrait of Eurojust\u2019s headquarters as part of a live performance carried out in the hall of the building between 3 and 7 July. The project, called \u2018European Light\u2019, is an initiative of the Spanish National Desk at Eurojust, with the support of the Ministry of Justice and the Embassy of Spain in The Hague. It marks the start of the Spanish Presidency of the Council of the European Union, which began on 1 July.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "The Spanish artist Bea Sarrias has painted a portrait of Eurojust\u2019s headquarters as part of a live performance carried out in the hall of the building between 3 and 7 July. The project, called \u2018European Light\u2019, is an initiative of the Spanish National Desk at Eurojust, with the support of the Ministry of Justice and the Embassy of Spain in The Hague. It marks the start of the Spanish Presidency of the Council of the European Union, which began on 1 July."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "The painting aims to capture the diverse and changing light of Europe as a metaphor for the need to work together within the EU. The artist was inspired by the light in the building, the colours of the surroundings and Eurojust\u2019s staff, who were able to interact with the artist and watch the entire artistic process unfold. The painting will be on display at Eurojust until the end of the year.\n\nThe Spanish Presidency, which will run from 1 July to 31 December, will focus on four priorities: reindustrialising the EU and guaranteeing its open strategic autonomy, advancing the green transition,\u2026"
        }
      ],
      "published": "Fri, 07 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        7,
        12,
        0,
        0,
        4,
        188,
        0
      ],
      "id": "c8c413ca-e4ab-42ce-8651-890bfbe06cee",
      "guidislink": false
    },
    {
      "title": "History in the making \u2013 the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression Against Ukraine starts operations at Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "History in the making \u2013 the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression Against Ukraine starts operations at Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "Marking a historic moment, the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression Against Ukraine (ICPA) officially started operations today at Eurojust. The ICPA will support the preparation of crime of aggression cases, by securing crucial evidence and facilitating the process of case building at an early stage.\n\nAt a dedicated launch event on 3 July at Eurojust\u2019s premises in The Hague, the ICPA was inaugurated by Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Assistant Attorney General Kenneth A. Polite, and Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. At the same time, a contribution agreement with the European Commission\u2019s Service for Foreign Policy Instruments was signed and the Centre\u2019s first operational kick-off meeting took place.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Marking a historic moment, the International Centre for the Prosecution of the Crime of Aggression Against Ukraine (ICPA) officially started operations today at Eurojust. The ICPA will support the preparation of crime of aggression cases, by securing crucial evidence and facilitating the process of case building at an early stage.\n\nAt a dedicated launch event on 3 July at Eurojust\u2019s premises in The Hague, the ICPA was inaugurated by Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Assistant Attorney General Kenneth A. Polite, and Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. At the same time, a contribution agreement with the European Commission\u2019s Service for Foreign Policy Instruments was signed and the Centre\u2019s first operational kick-off meeting took place."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and US Assistant Attorney General Kenneth A. Polite, Jr.During the launch event, European Commissioner for Justice Didier Reynders said: With the set-up of the ICPA, the European Union reiterates its commitment to ensuring full accountability for the international crimes committed during Russia\u2019s war against Ukraine, including the crime of aggression. The set-up of\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "L\u00e1 d\u00e1r saol \u00e9 \u2014 cuireadh t\u00fas le hoibr\u00edochta\u00ed an L\u00e1rionad Idirn\u00e1isi\u00fanta um Ionch\u00faiseamh Choir an Fhogha faoin \u00dacr\u00e1in ag Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "L\u00e1 d\u00e1r saol \u00e9 \u2014 cuireadh t\u00fas le hoibr\u00edochta\u00ed an L\u00e1rionad Idirn\u00e1isi\u00fanta um Ionch\u00faiseamh Choir an Fhogha faoin \u00dacr\u00e1in ag Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/ga/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/ga/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "Ba eachtra mh\u00f3r stairi\u00fail \u00e9 nuair a chuir an L\u00e1rionad Idirn\u00e1isi\u00fanta um Ionch\u00faiseamh Choir an Fhogha faoin \u00dacr\u00e1in (ICPA) t\u00fas oifigi\u00fail inniu le hoibr\u00edochta\u00ed ag Eurojust. Tac\u00f3idh ICPA le c\u00e1sanna um choir an fhogha a ullmh\u00fa, tr\u00ed fhianaise r\u00edth\u00e1bhachtach a dhaingni\u00fa agus tr\u00edd an bpr\u00f3iseas de th\u00f3g\u00e1il c\u00e1sanna a \u00e9asc\u00fa ag c\u00e9im luath.\n\nAg \u00f3c\u00e1id seolta tiomnaithe an 3 I\u00fail ag \u00e1itreabh Eurojust sa H\u00e1ig, oscla\u00edodh an ICPA go hoifigi\u00fail leis an Uachtar\u00e1n Eurojust, Ladislav Hamran, an Coimisin\u00e9ir Eorpach um Cheartas Didier Reynders, Ionch\u00faisitheoir Ginear\u00e1lta na h\u00dacr\u00e1ine Andriy Kostin, Ionch\u00faisitheoir na C\u00fairte Coiri\u00fala Idirn\u00e1isi\u00fanta Karim A.A. Khan, Ard-Aighne C\u00fanta Kenneth A. Polite, agus Aire Dl\u00ed agus Cirt na h\u00cdsilt\u00edre Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Ag an am c\u00e9anna, s\u00edn\u00edodh comhaont\u00fa rann\u00edoca\u00edochta le Seirbh\u00eds an Choimisi\u00fain Eorpaigh um Ionstraim\u00ed Beartais Eachtraigh agus re\u00e1cht\u00e1ladh an ch\u00e9ad chruinni\u00fa tosaigh oibr\u00edocht\u00fail ag an L\u00e1rionad.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Ba eachtra mh\u00f3r stairi\u00fail \u00e9 nuair a chuir an L\u00e1rionad Idirn\u00e1isi\u00fanta um Ionch\u00faiseamh Choir an Fhogha faoin \u00dacr\u00e1in (ICPA) t\u00fas oifigi\u00fail inniu le hoibr\u00edochta\u00ed ag Eurojust. Tac\u00f3idh ICPA le c\u00e1sanna um choir an fhogha a ullmh\u00fa, tr\u00ed fhianaise r\u00edth\u00e1bhachtach a dhaingni\u00fa agus tr\u00edd an bpr\u00f3iseas de th\u00f3g\u00e1il c\u00e1sanna a \u00e9asc\u00fa ag c\u00e9im luath.\n\nAg \u00f3c\u00e1id seolta tiomnaithe an 3 I\u00fail ag \u00e1itreabh Eurojust sa H\u00e1ig, oscla\u00edodh an ICPA go hoifigi\u00fail leis an Uachtar\u00e1n Eurojust, Ladislav Hamran, an Coimisin\u00e9ir Eorpach um Cheartas Didier Reynders, Ionch\u00faisitheoir Ginear\u00e1lta na h\u00dacr\u00e1ine Andriy Kostin, Ionch\u00faisitheoir na C\u00fairte Coiri\u00fala Idirn\u00e1isi\u00fanta Karim A.A. Khan, Ard-Aighne C\u00fanta Kenneth A. Polite, agus Aire Dl\u00ed agus Cirt na h\u00cdsilt\u00edre Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Ag an am c\u00e9anna, s\u00edn\u00edodh comhaont\u00fa rann\u00edoca\u00edochta le Seirbh\u00eds an Choimisi\u00fain Eorpaigh um Ionstraim\u00ed Beartais Eachtraigh agus re\u00e1cht\u00e1ladh an ch\u00e9ad chruinni\u00fa tosaigh oibr\u00edocht\u00fail ag an L\u00e1rionad."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteLe linn an tseolta, d\u00fairt an Coimisin\u00e9ir Eorpach um Cheartas, Didier Reynders: Le bun\u00fa an ICPA, athdhearbha\u00edonn an tAontas Eorpach go bhfuil s\u00e9 tiomanta do chuntasacht ioml\u00e1n a \u00e1irithi\u00fa as na coireanna idirn\u00e1isi\u00fanta a rinneadh le linn chogadh na R\u00faise i gcoinne na h\u00dacr\u00e1ine, lena n-\u00e1ir\u00edtear coir an fhogha. Is comhartha\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Tiek veidota v\u0113sture \u2014 Starptautiskais centrs sauk\u0161anai pie atbild\u012bbas par agresijas noziegumu pret Ukrainu s\u0101k darb\u012bbu a\u0123ent\u016br\u0101 Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Tiek veidota v\u0113sture \u2014 Starptautiskais centrs sauk\u0161anai pie atbild\u012bbas par agresijas noziegumu pret Ukrainu s\u0101k darb\u012bbu a\u0123ent\u016br\u0101 Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/lv/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/lv/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "Atz\u012bm\u0113jot v\u0113sturisku br\u012bdi, Starptautiskais centrs sauk\u0161anai pie atbild\u012bbas par agresijas noziegumu pret Ukrainu (ICPA) \u0161odien ofici\u0101li uzs\u0101ka darb\u012bbu a\u0123ent\u016br\u0101 Eurojust. ICPA atbalst\u012bs agresijas nozieguma lietu sagatavo\u0161anu, nodro\u0161inot svar\u012bgus pier\u0101d\u012bjumus un atvieglojot lietu izveides procesu agr\u012bn\u0101 posm\u0101.\n\n\u012apa\u0161\u0101 atkl\u0101\u0161anas pas\u0101kum\u0101 3.\u00a0j\u016blij\u0101 Eurojust telp\u0101s H\u0101g\u0101 ICPA centru atkl\u0101ja Eurojust priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js Ladislav Hamran, Eiropas tieslietu komis\u0101rs Didier Reynders, Ukrainas \u0123ener\u0101lprokurors Andriy Kostin, Starptautisk\u0101s Krimin\u0101ltiesas prokurors Karim A.A. Khan, \u0123ener\u0101lprokurora pal\u012bgs Kenneth A. Polite un N\u012bderlandes tieslietu ministre Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Vienlaikus tika parakst\u012bts ieguld\u012bjuma l\u012bgums ar Eiropas Komisijas \u0100rpolitikas instrumentu dienestu un notika centra pirm\u0101 darb\u012bbas uzs\u0101k\u0161anas san\u0101ksme.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Atz\u012bm\u0113jot v\u0113sturisku br\u012bdi, Starptautiskais centrs sauk\u0161anai pie atbild\u012bbas par agresijas noziegumu pret Ukrainu (ICPA) \u0161odien ofici\u0101li uzs\u0101ka darb\u012bbu a\u0123ent\u016br\u0101 Eurojust. ICPA atbalst\u012bs agresijas nozieguma lietu sagatavo\u0161anu, nodro\u0161inot svar\u012bgus pier\u0101d\u012bjumus un atvieglojot lietu izveides procesu agr\u012bn\u0101 posm\u0101.\n\n\u012apa\u0161\u0101 atkl\u0101\u0161anas pas\u0101kum\u0101 3.\u00a0j\u016blij\u0101 Eurojust telp\u0101s H\u0101g\u0101 ICPA centru atkl\u0101ja Eurojust priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js Ladislav Hamran, Eiropas tieslietu komis\u0101rs Didier Reynders, Ukrainas \u0123ener\u0101lprokurors Andriy Kostin, Starptautisk\u0101s Krimin\u0101ltiesas prokurors Karim A.A. Khan, \u0123ener\u0101lprokurora pal\u012bgs Kenneth A. Polite un N\u012bderlandes tieslietu ministre Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Vienlaikus tika parakst\u012bts ieguld\u012bjuma l\u012bgums ar Eiropas Komisijas \u0100rpolitikas instrumentu dienestu un notika centra pirm\u0101 darb\u012bbas uzs\u0101k\u0161anas san\u0101ksme."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteAtkl\u0101\u0161anas pas\u0101kum\u0101 Eiropas tieslietu komis\u0101rs Didier Reynders teica: \"L\u012bdz ar ICPA izveidi Eiropas Savien\u012bba atk\u0101rtoti apliecina savu ap\u0146em\u0161anos nodro\u0161in\u0101t piln\u012bgu atbild\u012bbu par starptautiskajiem noziegumiem, kas izdar\u012bti Krievijas kara laik\u0101 pret Ukrainu, tostarp par agresijas noziegumu. ICPA izveide ir skaidrs sign\u0101ls\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Un eveniment istoric \u2013 Centrul interna\u021bional pentru urm\u0103rirea \u00een justi\u021bie a crimei de agresiune \u00eempotriva Ucrainei \u00ee\u0219i \u00eencepe activitatea la Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Un eveniment istoric \u2013 Centrul interna\u021bional pentru urm\u0103rirea \u00een justi\u021bie a crimei de agresiune \u00eempotriva Ucrainei \u00ee\u0219i \u00eencepe activitatea la Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/ro/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/ro/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "Marc\u00e2nd un moment istoric, Centrul interna\u021bional pentru urm\u0103rirea \u00een justi\u021bie a crimei de agresiune \u00eempotriva Ucrainei (ICPA) \u0219i-a \u00eenceput ast\u0103zi oficial activitatea la Eurojust. ICPA va sprijini preg\u0103tirea cazurilor de crim\u0103 de agresiune, ob\u021bin\u00e2nd probe esen\u021biale \u0219i facilit\u00e2nd procesul de instrumentare a cauzei \u00eentr-un stadiu incipient.\n\n\u00cen cadrul unui eveniment de lansare special organizat la 3\u00a0iulie la sediul Eurojust de la Haga, ICPA a fost inaugurat de pre\u0219edintele Eurojust, Ladislav Hamran, de comisarul european pentru justi\u021bie, Didier Reynders, de procurorul general al Ucrainei, Andriy Kostin, de procurorul CPI, Karim A.A. Khan, de procurorul general adjunct, Kenneth A. Polite, \u0219i de ministrul Justi\u021biei din \u021a\u0103rile de Jos, dna Dilan Ye\u0219ilg\u00f6z-Zegerius. \u00cen acela\u0219i timp, a fost semnat un acord de contribu\u021bie cu Serviciul Instrumente de Politic\u0103 Extern\u0103 al Comisiei Europene \u0219i a avut loc prima reuniune opera\u021bional\u0103 de lansare a centrului.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Marc\u00e2nd un moment istoric, Centrul interna\u021bional pentru urm\u0103rirea \u00een justi\u021bie a crimei de agresiune \u00eempotriva Ucrainei (ICPA) \u0219i-a \u00eenceput ast\u0103zi oficial activitatea la Eurojust. ICPA va sprijini preg\u0103tirea cazurilor de crim\u0103 de agresiune, ob\u021bin\u00e2nd probe esen\u021biale \u0219i facilit\u00e2nd procesul de instrumentare a cauzei \u00eentr-un stadiu incipient.\n\n\u00cen cadrul unui eveniment de lansare special organizat la 3\u00a0iulie la sediul Eurojust de la Haga, ICPA a fost inaugurat de pre\u0219edintele Eurojust, Ladislav Hamran, de comisarul european pentru justi\u021bie, Didier Reynders, de procurorul general al Ucrainei, Andriy Kostin, de procurorul CPI, Karim A.A. Khan, de procurorul general adjunct, Kenneth A. Polite, \u0219i de ministrul Justi\u021biei din \u021a\u0103rile de Jos, dna Dilan Ye\u0219ilg\u00f6z-Zegerius. \u00cen acela\u0219i timp, a fost semnat un acord de contribu\u021bie cu Serviciul Instrumente de Politic\u0103 Extern\u0103 al Comisiei Europene \u0219i a avut loc prima reuniune opera\u021bional\u0103 de lansare a centrului."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. Polite\u00cen cadrul evenimentului de lansare, comisarul european pentru justi\u021bie, Didier Reynders, a declarat: \u201eOdat\u0103 cu instituirea ICPA, Uniunea European\u0103 \u00ee\u0219i reitereaz\u0103 angajamentul de a asigura tragerea la r\u0103spundere f\u0103r\u0103 rezerve pentru crimele interna\u021bionale comise \u00een timpul r\u0103zboiului pornit de Rusia \u00eempotriva Ucrainei,\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Ein historischer Schritt \u2013 Das Internationale Zentrum f\u00fcr die Strafverfolgung des Verbrechens der Aggression gegen die Ukraine nimmt bei Eurojust seine T\u00e4tigkeit auf",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Ein historischer Schritt \u2013 Das Internationale Zentrum f\u00fcr die Strafverfolgung des Verbrechens der Aggression gegen die Ukraine nimmt bei Eurojust seine T\u00e4tigkeit auf"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/de/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/de/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "Das Internationale Zentrum f\u00fcr die Strafverfolgung des Verbrechens der Aggression gegen die Ukraine (ICPA) nahm heute offiziell seine T\u00e4tigkeit bei Eurojust auf \u2013 ein Ereignis von historischer Tragweite. Das ICPA wird zur Vorbereitung von Strafverfahren wegen Verbrechen der Aggression beitragen, indem es wichtiges Beweismaterial sichert und die Fallbearbeitung in einem fr\u00fchen Stadium unterst\u00fctzt.\n\nAm 3. Juli wurde das ICPA in den R\u00e4umlichkeiten von Eurojust in Den Haag feierlich er\u00f6ffnet. Ansprachen hielten der Eurojust-Pr\u00e4sident Ladislav Hamran, der EU-Kommissar f\u00fcr Justiz Didier Reynders, der Generalstaatsanwalt der Ukraine Andriy Kostin, der Ankl\u00e4ger des Internationalen Strafgerichtshofs Karim A. A. Khan, der stellvertretende US-Generalstaatsanwalt Kenneth A. Polite und die Justizministerin der Niederlande, Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Am selben Tag wurde eine Beitragsvereinbarung mit dem Dienst f\u00fcr au\u00dfenpolitische Instrumente der Europ\u00e4ischen Kommission unterzeichnet und die erste operative Auftaktsitzung des Zentrums abgehalten.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Das Internationale Zentrum f\u00fcr die Strafverfolgung des Verbrechens der Aggression gegen die Ukraine (ICPA) nahm heute offiziell seine T\u00e4tigkeit bei Eurojust auf \u2013 ein Ereignis von historischer Tragweite. Das ICPA wird zur Vorbereitung von Strafverfahren wegen Verbrechen der Aggression beitragen, indem es wichtiges Beweismaterial sichert und die Fallbearbeitung in einem fr\u00fchen Stadium unterst\u00fctzt.\n\nAm 3. Juli wurde das ICPA in den R\u00e4umlichkeiten von Eurojust in Den Haag feierlich er\u00f6ffnet. Ansprachen hielten der Eurojust-Pr\u00e4sident Ladislav Hamran, der EU-Kommissar f\u00fcr Justiz Didier Reynders, der Generalstaatsanwalt der Ukraine Andriy Kostin, der Ankl\u00e4ger des Internationalen Strafgerichtshofs Karim A. A. Khan, der stellvertretende US-Generalstaatsanwalt Kenneth A. Polite und die Justizministerin der Niederlande, Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Am selben Tag wurde eine Beitragsvereinbarung mit dem Dienst f\u00fcr au\u00dfenpolitische Instrumente der Europ\u00e4ischen Kommission unterzeichnet und die erste operative Auftaktsitzung des Zentrums abgehalten."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteBei der Er\u00f6ffnungsfeier betonte Didier Reynders, der EU-Kommissar f\u00fcr Justiz: Mit der Gr\u00fcndung des ICPA bekr\u00e4ftigt die Europ\u00e4ische Union ihre Entschlossenheit, daf\u00fcr zu sorgen, dass die im Krieg Russlands gegen die Ukraine begangenen Straftaten gegen das V\u00f6lkerrecht, einschlie\u00dflich des Verbrechens der Aggression, in\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Historiaa tekem\u00e4ss\u00e4 \u2013 Ukrainaan kohdistuneen hy\u00f6kk\u00e4ysrikoksen syytteeseenpanoon liittyv\u00e4 kansainv\u00e4linen keskus aloittaa toimintansa Eurojustissa",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Historiaa tekem\u00e4ss\u00e4 \u2013 Ukrainaan kohdistuneen hy\u00f6kk\u00e4ysrikoksen syytteeseenpanoon liittyv\u00e4 kansainv\u00e4linen keskus aloittaa toimintansa Eurojustissa"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/fi/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/fi/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "T\u00e4n\u00e4\u00e4n tehtiin historiaa, kun Ukrainaan kohdistuneen hy\u00f6kk\u00e4ysrikoksen syytteeseenpanoon liittyv\u00e4 kansainv\u00e4linen keskus aloitti virallisesti toimintansa Eurojustissa. Keskus tukee oikeustapausten valmistelua hy\u00f6kk\u00e4ysrikoksesta turvaamalla ratkaisevan t\u00e4rke\u00e4n todistusaineiston ja helpottamalla tapauksen rakentamista varhaisessa vaiheessa.\n\nEurojustin tiloissa Haagissa 3. hein\u00e4kuuta j\u00e4rjestetyss\u00e4 avajaistilaisuudessa Eurojustin puheenjohtaja Ladislav Hamran, oikeusasioista vastaava Euroopan komission j\u00e4sen Didier Reynders, Ukrainan valtakunnansyytt\u00e4j\u00e4 Andriy Kostin, Kansainv\u00e4lisen rikostuomioistuimen syytt\u00e4j\u00e4 Karim A. A. Khan, Yhdysvaltain apulaisoikeusministeri Kenneth A. Polite ja Alankomaiden oikeusministeri Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius vihkiv\u00e4t keskuksen k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n. Samalla allekirjoitettiin rahoitussopimus Euroopan komission ulkopolitiikan v\u00e4lineiden hallinnon kanssa ja pidettiin keskuksen ensimm\u00e4inen operatiivinen aloituskokous.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "T\u00e4n\u00e4\u00e4n tehtiin historiaa, kun Ukrainaan kohdistuneen hy\u00f6kk\u00e4ysrikoksen syytteeseenpanoon liittyv\u00e4 kansainv\u00e4linen keskus aloitti virallisesti toimintansa Eurojustissa. Keskus tukee oikeustapausten valmistelua hy\u00f6kk\u00e4ysrikoksesta turvaamalla ratkaisevan t\u00e4rke\u00e4n todistusaineiston ja helpottamalla tapauksen rakentamista varhaisessa vaiheessa.\n\nEurojustin tiloissa Haagissa 3. hein\u00e4kuuta j\u00e4rjestetyss\u00e4 avajaistilaisuudessa Eurojustin puheenjohtaja Ladislav Hamran, oikeusasioista vastaava Euroopan komission j\u00e4sen Didier Reynders, Ukrainan valtakunnansyytt\u00e4j\u00e4 Andriy Kostin, Kansainv\u00e4lisen rikostuomioistuimen syytt\u00e4j\u00e4 Karim A. A. Khan, Yhdysvaltain apulaisoikeusministeri Kenneth A. Polite ja Alankomaiden oikeusministeri Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius vihkiv\u00e4t keskuksen k\u00e4ytt\u00f6\u00f6n. Samalla allekirjoitettiin rahoitussopimus Euroopan komission ulkopolitiikan v\u00e4lineiden hallinnon kanssa ja pidettiin keskuksen ensimm\u00e4inen operatiivinen aloituskokous."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteOikeusasioista vastaava komission j\u00e4sen Didier Reynders totesi avajaistilaisuudessa seuraavaa: Euroopan unioni perustaa Ukrainaan kohdistuneen hy\u00f6kk\u00e4ysrikoksen syytteeseenpanoon liittyv\u00e4n kansainv\u00e4lisen keskuksen. T\u00e4ll\u00e4 se vahvistaa olevansa sitoutunut varmistamaan, ett\u00e4 Ven\u00e4j\u00e4n Ukrainaa vastaan k\u00e4ym\u00e4n sodan aikana\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Un evento storico: il centro internazionale per il perseguimento del crimine di aggressione nei confronti dell\u2019Ucraina diventa operativo presso Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Un evento storico: il centro internazionale per il perseguimento del crimine di aggressione nei confronti dell\u2019Ucraina diventa operativo presso Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/it/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/it/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "Oggi il centro internazionale per il perseguimento del crimine di aggressione nei confronti dell\u2019Ucraina (ICPA) segna un momento storico, diventando ufficialmente operativo presso Eurojust. L\u2019ICPA contribuir\u00e0 all\u2019istruzione dei procedimenti per il crimine di aggressione, raccogliendo prove determinanti e agevolando il processo di preparazione delle cause in una fase iniziale.\n\nIl 3 luglio, nel corso di un evento di presentazione dedicato presso la sede di Eurojust a L\u2019Aia, l\u2019ICPA \u00e8 stato inaugurato dal presidente di Eurojust Ladislav Hamran, dal commissario europeo per la Giustizia Didier Reynders, dal procuratore generale dell\u2019Ucraina Andriy Kostin, dal procuratore della Corte penale internazionale Karim A.A. Khan, dal procuratore generale aggiunto Kenneth A. Polite e dal ministro della Giustizia dei Paesi Bassi Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Contestualmente \u00e8 stato sottoscritto un accordo di contributo con il servizio degli strumenti di politica estera della Commissione europea e si \u00e8 svolta la prima riunione operativa di avvio del centro.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Oggi il centro internazionale per il perseguimento del crimine di aggressione nei confronti dell\u2019Ucraina (ICPA) segna un momento storico, diventando ufficialmente operativo presso Eurojust. L\u2019ICPA contribuir\u00e0 all\u2019istruzione dei procedimenti per il crimine di aggressione, raccogliendo prove determinanti e agevolando il processo di preparazione delle cause in una fase iniziale.\n\nIl 3 luglio, nel corso di un evento di presentazione dedicato presso la sede di Eurojust a L\u2019Aia, l\u2019ICPA \u00e8 stato inaugurato dal presidente di Eurojust Ladislav Hamran, dal commissario europeo per la Giustizia Didier Reynders, dal procuratore generale dell\u2019Ucraina Andriy Kostin, dal procuratore della Corte penale internazionale Karim A.A. Khan, dal procuratore generale aggiunto Kenneth A. Polite e dal ministro della Giustizia dei Paesi Bassi Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Contestualmente \u00e8 stato sottoscritto un accordo di contributo con il servizio degli strumenti di politica estera della Commissione europea e si \u00e8 svolta la prima riunione operativa di avvio del centro."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteDurante l\u2019evento di presentazione, il commissario europeo per la Giustizia Didier Reynders ha dichiarato: Con l\u2019istituzione dell\u2019ICPA, l\u2019Unione europea ribadisce il proprio impegno a garantire il pieno accertamento delle responsabilit\u00e0 per i crimini internazionali commessi durante la guerra della Russia contro l\u2019Ucraina\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Jeste\u015bmy \u015bwiadkami historii \u2013 Mi\u0119dzynarodowe Centrum \u015acigania Zbrodni Agresji przeciwko Ukrainie rozpoczyna dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Euroju\u015bcie",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Jeste\u015bmy \u015bwiadkami historii \u2013 Mi\u0119dzynarodowe Centrum \u015acigania Zbrodni Agresji przeciwko Ukrainie rozpoczyna dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Euroju\u015bcie"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/pl/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/pl/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "To historyczny moment \u2013 Mi\u0119dzynarodowe Centrum \u015acigania Zbrodni Agresji przeciwko Ukrainie (ICPA) oficjalnie rozpocz\u0119\u0142o dzi\u015b dzia\u0142alno\u015b\u0107 w\u00a0Euroju\u015bcie. ICPA b\u0119dzie wspiera\u0107 przygotowanie spraw dotycz\u0105cych zbrodni agresji, zabezpieczaj\u0105c kluczowe dowody i\u00a0u\u0142atwiaj\u0105c proces budowania sprawy na wczesnym etapie.\n\n3\u00a0lipca w\u00a0siedzibie Eurojustu w\u00a0Hadze podczas uroczystego otwarcia dzia\u0142alno\u015b\u0107 ICPA zainaugurowali: przewodnicz\u0105cy Eurojustu Ladislav Hamran, europejski komisarz do spraw wymiaru sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders, prokurator generalny Ukrainy Andrij Kostin, prokurator Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego Karim A.A. Khan, zast\u0119pca prokuratora generalnego Kenneth A. Polite i\u00a0minister sprawiedliwo\u015bci Holandii Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Przy tej okazji podpisano tak\u017ce umow\u0119 o\u00a0wsp\u00f3\u0142pracy ze S\u0142u\u017cb\u0105 ds.\u00a0Instrument\u00f3w Polityki Zagranicznej Komisji Europejskiej i\u00a0odby\u0142o si\u0119 pierwsze spotkanie inauguruj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 Centrum.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "To historyczny moment \u2013 Mi\u0119dzynarodowe Centrum \u015acigania Zbrodni Agresji przeciwko Ukrainie (ICPA) oficjalnie rozpocz\u0119\u0142o dzi\u015b dzia\u0142alno\u015b\u0107 w\u00a0Euroju\u015bcie. ICPA b\u0119dzie wspiera\u0107 przygotowanie spraw dotycz\u0105cych zbrodni agresji, zabezpieczaj\u0105c kluczowe dowody i\u00a0u\u0142atwiaj\u0105c proces budowania sprawy na wczesnym etapie.\n\n3\u00a0lipca w\u00a0siedzibie Eurojustu w\u00a0Hadze podczas uroczystego otwarcia dzia\u0142alno\u015b\u0107 ICPA zainaugurowali: przewodnicz\u0105cy Eurojustu Ladislav Hamran, europejski komisarz do spraw wymiaru sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders, prokurator generalny Ukrainy Andrij Kostin, prokurator Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego Karim A.A. Khan, zast\u0119pca prokuratora generalnego Kenneth A. Polite i\u00a0minister sprawiedliwo\u015bci Holandii Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Przy tej okazji podpisano tak\u017ce umow\u0119 o\u00a0wsp\u00f3\u0142pracy ze S\u0142u\u017cb\u0105 ds.\u00a0Instrument\u00f3w Polityki Zagranicznej Komisji Europejskiej i\u00a0odby\u0142o si\u0119 pierwsze spotkanie inauguruj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 Centrum."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PolitePodczas uroczysto\u015bci inauguracyjnej europejski komisarz do spraw wymiaru sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders powiedzia\u0142: Powo\u0142uj\u0105c ICPA, Unia Europejska potwierdza swoje zobowi\u0105zanie do zapewnienia pe\u0142nej odpowiedzialno\u015bci za zbrodnie mi\u0119dzynarodowe pope\u0142nione podczas rosyjskiej wojny przeciwko Ukrainie, w\u00a0tym zbrodnie\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Ett historiskt \u00f6gonblick \u2013 det internationella centrumet f\u00f6r lagf\u00f6ring av aggressionsbrottet mot Ukraina inleder sin verksamhet vid Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Ett historiskt \u00f6gonblick \u2013 det internationella centrumet f\u00f6r lagf\u00f6ring av aggressionsbrottet mot Ukraina inleder sin verksamhet vid Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/sv/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/sv/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "I dag inledde det internationella centrumet f\u00f6r lagf\u00f6ring av aggressionsbrottet mot Ukraina (ICPA) officiellt sin verksamhet vid Eurojust, vilket \u00e4r ett historiskt \u00f6gonblick. ICPA kommer att st\u00f6dja f\u00f6rberedelserna av aggressionsbrottsm\u00e5l genom att s\u00e4kra avg\u00f6rande bevis och st\u00e4rka f\u00f6ruts\u00e4ttningarna att n\u00e5 resultat i ett tidigt skede.\n\nICPA invigdes vid ett s\u00e4rskilt evenemang i Eurojusts lokaler i Haag den 3 juli av Eurojusts ordf\u00f6rande Ladislav Hamran, EU:s kommission\u00e4r f\u00f6r r\u00e4ttsliga fr\u00e5gor Didier Reynders, Ukrainas riks\u00e5klagare Andrij Kostin, Internationella brottsm\u00e5lsdomstolens \u00e5klagare Karim A.A. Khan, F\u00f6renta staternas bitr\u00e4dande justitieminister Kenneth A. Polite och Nederl\u00e4ndernas justitieminister Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Samtidigt undertecknades ett bidragsavtal med Europeiska kommissionens tj\u00e4nst f\u00f6r utrikespolitiska instrument, och centrumets f\u00f6rsta operativa m\u00f6te \u00e4gde rum.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "I dag inledde det internationella centrumet f\u00f6r lagf\u00f6ring av aggressionsbrottet mot Ukraina (ICPA) officiellt sin verksamhet vid Eurojust, vilket \u00e4r ett historiskt \u00f6gonblick. ICPA kommer att st\u00f6dja f\u00f6rberedelserna av aggressionsbrottsm\u00e5l genom att s\u00e4kra avg\u00f6rande bevis och st\u00e4rka f\u00f6ruts\u00e4ttningarna att n\u00e5 resultat i ett tidigt skede.\n\nICPA invigdes vid ett s\u00e4rskilt evenemang i Eurojusts lokaler i Haag den 3 juli av Eurojusts ordf\u00f6rande Ladislav Hamran, EU:s kommission\u00e4r f\u00f6r r\u00e4ttsliga fr\u00e5gor Didier Reynders, Ukrainas riks\u00e5klagare Andrij Kostin, Internationella brottsm\u00e5lsdomstolens \u00e5klagare Karim A.A. Khan, F\u00f6renta staternas bitr\u00e4dande justitieminister Kenneth A. Polite och Nederl\u00e4ndernas justitieminister Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. Samtidigt undertecknades ett bidragsavtal med Europeiska kommissionens tj\u00e4nst f\u00f6r utrikespolitiska instrument, och centrumets f\u00f6rsta operativa m\u00f6te \u00e4gde rum."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteUnder evenemanget sade EU-kommission\u00e4ren med ansvar f\u00f6r r\u00e4ttsliga fr\u00e5gor, Didier Reynders: \u201dGenom inr\u00e4ttandet av ICPA upprepar EU sitt \u00e5tagande att utkr\u00e4va fullt ansvar f\u00f6r de internationella brott som beg\u00e5s under Rysslands krig mot Ukraina, d\u00e4ribland aggressionsbrottet. Inr\u00e4ttandet av ICPA \u00e4r en tydlig signal till\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Historick\u00fd okam\u017eik \u2013 Mezin\u00e1rodn\u00ed st\u0159edisko pro st\u00edh\u00e1n\u00ed zlo\u010dinu agrese v\u016f\u010di Ukrajin\u011b spadaj\u00edc\u00ed pod Eurojust zahajuje \u010dinnost",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Historick\u00fd okam\u017eik \u2013 Mezin\u00e1rodn\u00ed st\u0159edisko pro st\u00edh\u00e1n\u00ed zlo\u010dinu agrese v\u016f\u010di Ukrajin\u011b spadaj\u00edc\u00ed pod Eurojust zahajuje \u010dinnost"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/cs/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/cs/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Generic picture",
      "summary": "Dne\u0161n\u00ed den se zap\u00ed\u0161e do historie jako den, kdy ofici\u00e1ln\u011b zah\u00e1jilo svou \u010dinnost Mezin\u00e1rodn\u00ed st\u0159edisko pro st\u00edh\u00e1n\u00ed zlo\u010dinu agrese v\u016f\u010di Ukrajin\u011b (ICPA) z\u0159\u00edzen\u00e9 v r\u00e1mci Agentury Evropsk\u00e9 unie pro justi\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ci v trestn\u00edch v\u011bcech (Eurojust). \u00dakolem st\u0159ediska ICPA je v\u010das zaji\u0161\u0165ovat kl\u00ed\u010dov\u00e9 d\u016fkazy a shroma\u017e\u010fovat podklady k p\u0159\u00edprav\u011b ob\u017ealoby pro n\u00e1sledn\u00e9 st\u00edh\u00e1n\u00ed pachatel\u016f zlo\u010dinu agrese.\n\nSlavnostn\u00edho zah\u00e1jen\u00ed se 3. \u010dervence v s\u00eddle agentury Eurojust v Haagu z\u00fa\u010dastnil jej\u00ed p\u0159edseda Ladislav Hamran, evropsk\u00fd komisa\u0159 pro spravedlnost Didier Reynders, gener\u00e1ln\u00ed prokur\u00e1tor Ukrajiny Andrij Kostin, \u017ealobce Mezin\u00e1rodn\u00edho trestn\u00edho soudu Karim A. A. Khan, n\u00e1m\u011bstek americk\u00e9ho ministra spravedlnosti pro oblast trestn\u00edho pr\u00e1va Kenneth A. Polite a nizozemsk\u00e1 ministryn\u011b spravedlnosti Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegeriusov\u00e1. Sou\u010dasn\u011b byla podeps\u00e1na dohoda o p\u0159izn\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvku se Slu\u017ebou n\u00e1stroj\u016f zahrani\u010dn\u00ed politiky Evropsk\u00e9 komise a uskute\u010dnilo se zahajovac\u00ed koordina\u010dn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed st\u0159ediska.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Dne\u0161n\u00ed den se zap\u00ed\u0161e do historie jako den, kdy ofici\u00e1ln\u011b zah\u00e1jilo svou \u010dinnost Mezin\u00e1rodn\u00ed st\u0159edisko pro st\u00edh\u00e1n\u00ed zlo\u010dinu agrese v\u016f\u010di Ukrajin\u011b (ICPA) z\u0159\u00edzen\u00e9 v r\u00e1mci Agentury Evropsk\u00e9 unie pro justi\u010dn\u00ed spolupr\u00e1ci v trestn\u00edch v\u011bcech (Eurojust). \u00dakolem st\u0159ediska ICPA je v\u010das zaji\u0161\u0165ovat kl\u00ed\u010dov\u00e9 d\u016fkazy a shroma\u017e\u010fovat podklady k p\u0159\u00edprav\u011b ob\u017ealoby pro n\u00e1sledn\u00e9 st\u00edh\u00e1n\u00ed pachatel\u016f zlo\u010dinu agrese.\n\nSlavnostn\u00edho zah\u00e1jen\u00ed se 3. \u010dervence v s\u00eddle agentury Eurojust v Haagu z\u00fa\u010dastnil jej\u00ed p\u0159edseda Ladislav Hamran, evropsk\u00fd komisa\u0159 pro spravedlnost Didier Reynders, gener\u00e1ln\u00ed prokur\u00e1tor Ukrajiny Andrij Kostin, \u017ealobce Mezin\u00e1rodn\u00edho trestn\u00edho soudu Karim A. A. Khan, n\u00e1m\u011bstek americk\u00e9ho ministra spravedlnosti pro oblast trestn\u00edho pr\u00e1va Kenneth A. Polite a nizozemsk\u00e1 ministryn\u011b spravedlnosti Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegeriusov\u00e1. Sou\u010dasn\u011b byla podeps\u00e1na dohoda o p\u0159izn\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edsp\u011bvku se Slu\u017ebou n\u00e1stroj\u016f zahrani\u010dn\u00ed politiky Evropsk\u00e9 komise a uskute\u010dnilo se zahajovac\u00ed koordina\u010dn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed st\u0159ediska."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteEvropsk\u00fd komisa\u0159 pro spravedlnost Didier Reynders p\u0159i p\u0159\u00edle\u017eitosti zah\u00e1jen\u00ed akce poznamenal: Z\u0159\u00edzen\u00edm st\u0159ediska ICPA stvrzuje Evropsk\u00e1 unie sv\u016fj z\u00e1vazek zajistit, aby \u017e\u00e1dn\u00fd mezin\u00e1rodn\u00ed zlo\u010din sp\u00e1chan\u00fd b\u011bhem rusk\u00e9 v\u00e1lky proti Ukrajin\u011b, v\u010detn\u011b zlo\u010dinu agrese, nez\u016fstal bez trestu. Otev\u0159en\u00ed st\u0159ediska m\u00e1 sv\u011btu vyslat jasn\u00fd\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Forjando Historia: el Centro Internacional para el Enjuiciamiento del Crimen de Agresi\u00f3n contra Ucrania inicia sus actividades en Eurojust",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Forjando Historia: el Centro Internacional para el Enjuiciamiento del Crimen de Agresi\u00f3n contra Ucrania inicia sus actividades en Eurojust"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/es/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/es/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "A fecha de hoy, en lo que puede calificarse como un momento hist\u00f3rico, el Centro Internacional para el Enjuiciamiento del Crimen de Agresi\u00f3n contra Ucrania (ICPA) ha iniciado oficialmente sus actividades en Eurojust. El ICPA prestar\u00e1 apoyo en la preparaci\u00f3n de expedientes relacionados con los cr\u00edmenes de agresi\u00f3n, asegurando pruebas cruciales y facilitando el proceso de instrucci\u00f3n del asunto en una fase inicial.\n\nEn el acto de presentaci\u00f3n espec\u00edfico, celebrado el 3 de julio en las instalaciones de Eurojust en La Haya, el ICPA ha sido inaugurado por el presidente de Eurojust, Ladislav Hamran, el comisario europeo de Justicia, Didier Reynders, el fiscal general de Ucrania, Andriy Kostin, el fiscal de la CPI, Karim A.A. Khan, el Fiscal General Adjunto, Kenneth A. Polite, y la Ministra de Justicia de los Pa\u00edses Bajos, Sra. Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. A su vez, se ha firmado un convenio de contribuci\u00f3n con el Servicio de Instrumentos de Pol\u00edtica Exterior de la Comisi\u00f3n Europea y se ha celebrado la primera reuni\u00f3n operativa del Centro.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "A fecha de hoy, en lo que puede calificarse como un momento hist\u00f3rico, el Centro Internacional para el Enjuiciamiento del Crimen de Agresi\u00f3n contra Ucrania (ICPA) ha iniciado oficialmente sus actividades en Eurojust. El ICPA prestar\u00e1 apoyo en la preparaci\u00f3n de expedientes relacionados con los cr\u00edmenes de agresi\u00f3n, asegurando pruebas cruciales y facilitando el proceso de instrucci\u00f3n del asunto en una fase inicial.\n\nEn el acto de presentaci\u00f3n espec\u00edfico, celebrado el 3 de julio en las instalaciones de Eurojust en La Haya, el ICPA ha sido inaugurado por el presidente de Eurojust, Ladislav Hamran, el comisario europeo de Justicia, Didier Reynders, el fiscal general de Ucrania, Andriy Kostin, el fiscal de la CPI, Karim A.A. Khan, el Fiscal General Adjunto, Kenneth A. Polite, y la Ministra de Justicia de los Pa\u00edses Bajos, Sra. Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius. A su vez, se ha firmado un convenio de contribuci\u00f3n con el Servicio de Instrumentos de Pol\u00edtica Exterior de la Comisi\u00f3n Europea y se ha celebrado la primera reuni\u00f3n operativa del Centro."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteDurante el acto de presentaci\u00f3n, el comisario europeo de Justicia, Didier Reynders, declar\u00f3: Con la puesta en marcha del ICPA, la Uni\u00f3n Europea reitera su compromiso de garantizar la plena rendici\u00f3n de cuentas por los cr\u00edmenes internacionales cometidos durante la guerra de Rusia contra Ucrania, incluido el crimen de\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Povijesni trenutak \u2013 Me\u0111unarodni centar za kazneni progon zlo\u010dina agresije protiv Ukrajine zapo\u010dinje s radom u Eurojustu",
      "title_detail": {
        "type": "text/plain",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Povijesni trenutak \u2013 Me\u0111unarodni centar za kazneni progon zlo\u010dina agresije protiv Ukrajine zapo\u010dinje s radom u Eurojustu"
      },
      "links": [
        {
          "rel": "alternate",
          "type": "text/html",
          "href": "https://www.eurojust.europa.eu/hr/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust"
        }
      ],
      "link": "https://www.eurojust.europa.eu/hr/news/history-making-international-centre-prosecution-crime-aggression-against-ukraine-starts-operations-at-eurojust",
      "field_list_image": "https://www.eurojust.europa.eu/sites/default/files/assets/icpa-press-if.jpg",
      "field_list_image_1": "Press conference mics",
      "summary": "Obilje\u017eavaju\u0107i povijesni trenutak, Me\u0111unarodni centar za kazneni progon zlo\u010dina agresije protiv Ukrajine (ICPA) danas je slu\u017ebeno zapo\u010deo s radom u Eurojustu. ICPA \u0107e podr\u017eavati pripremu optu\u017enica za zlo\u010din agresije osiguravanjem klju\u010dnih dokaza i olak\u0161avanjem pripreme predmeta u ranoj fazi.\n\nNa posebnom otvorenju 3. srpnja u prostorijama Eurojusta u Haagu, ICPA-u su otvorili predsjednik Eurojusta Ladislav Hamran, europski povjerenik za pravosu\u0111e Didier Reynders, ukrajinski glavni tu\u017eitelj Andrij Kostin, tu\u017eitelj Me\u0111unarodnog kaznenog suda Karim A. A. Khan, pomo\u0107nik glavnog dr\u017eavnog odvjetnika SAD-a Kenneth A. Polite i nizozemska ministrica pravosu\u0111a Dilan Ye\u0219ilg\u00f6z-Zegerius. Istodobno je potpisan sporazum o doprinosu sa Slu\u017ebom Europske komisije za instrumente vanjske politike i odr\u017ean je prvi operativni uvodni sastanak ICPA-e.",
      "summary_detail": {
        "type": "text/html",
        "language": "en",
        "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
        "value": "Obilje\u017eavaju\u0107i povijesni trenutak, Me\u0111unarodni centar za kazneni progon zlo\u010dina agresije protiv Ukrajine (ICPA) danas je slu\u017ebeno zapo\u010deo s radom u Eurojustu. ICPA \u0107e podr\u017eavati pripremu optu\u017enica za zlo\u010din agresije osiguravanjem klju\u010dnih dokaza i olak\u0161avanjem pripreme predmeta u ranoj fazi.\n\nNa posebnom otvorenju 3. srpnja u prostorijama Eurojusta u Haagu, ICPA-u su otvorili predsjednik Eurojusta Ladislav Hamran, europski povjerenik za pravosu\u0111e Didier Reynders, ukrajinski glavni tu\u017eitelj Andrij Kostin, tu\u017eitelj Me\u0111unarodnog kaznenog suda Karim A. A. Khan, pomo\u0107nik glavnog dr\u017eavnog odvjetnika SAD-a Kenneth A. Polite i nizozemska ministrica pravosu\u0111a Dilan Ye\u0219ilg\u00f6z-Zegerius. Istodobno je potpisan sporazum o doprinosu sa Slu\u017ebom Europske komisije za instrumente vanjske politike i odr\u017ean je prvi operativni uvodni sastanak ICPA-e."
      },
      "content": [
        {
          "type": "application/xhtml+xml",
          "language": "en",
          "base": "https://www.eurojust.europa.eu/rss/press-releases.xml",
          "value": "ICC Prosecutor Karim A.A. Khan, Justice Minister of the Netherlands Ms Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius, Prosecutor General of Ukraine Andriy Kostin, Eurojust\u2019s President Ladislav Hamran, European Commissioner for Justice Didier Reynders and Assistant Attorney General Kenneth A. PoliteTijekom uvodnog skupa europski povjerenik za pravosu\u0111e Didier Reynders izjavio je: Osnivanjem ICPA-e Europska unija ponovo isti\u010de svoju predanost osiguravanju privo\u0111enju pravdi odgovornih za me\u0111unarodne zlo\u010dine po\u010dinjene tijekom ruskog rata protiv Ukrajine, uklju\u010duju\u0107i zlo\u010din agresije. Uspostava ICPA-e jasan je znak\u2026"
        }
      ],
      "published": "Mon, 03 Jul 2023 14:00:00 +0200",
      "published_parsed": [
        2023,
        7,
        3,
        12,
        0,
        0,
        0,
        184,
        0
      ],
      "id": "672873ab-7070-4beb-9df3-e8b3decb7ede",
      "guidislink": false,
      "tags": [
        {
          "term": "Core international crimes",
          "scheme": "Crime type",
          "label": null
        },
        {
          "term": "Ukraine conflict",
          "scheme": "Judicial cooperation",
          "label": null
        }
      ]
    }
  ]
}